上年既今日， 我選擇左租樓，冇買到

過左一年，想分享一個故事。
希望有諗過租樓vs 買樓既可以做個參考。
上年既今日，我28歲，睇中左一層500萬既單位。
我問左好多人，10個有9個都叫我去買樓。
佢地既邏輯係，租樓＝幫人供，30年後乜都冇。

如果買既話，首期連佣金雜項120萬，月供15000。
租金，當時都係15000

諗左好耐，我決定左租 ，考慮以下幾樣野
1）買樓係投資 ，租樓係消費，但買樓如果自住，其實供款一樣係消費(甚至係還債)
所以我當時諗，我買樓既oppotunity cost 係120萬首期，同管理費/維修。
我有冇可能用呢筆錢放係回報更大既地方。

我計左幾條數
a) 假設30年後，層樓都只係值500萬。我只需要呢120萬首期，買張30yr treasury, 再用啲國債refinance 去買BB+ 6%-7% yield 既債，基本上可以係無乜風險既情況底下，賺返層樓。（呢個case 我假設樓價冇升，所以租金都唔會升)

b) 假設30年後，層樓升到2000萬, 租金30年後已經升到5萬。我如果呢30年將呢120萬首期+每個月千幾管理費+維修費，擺去每年有10%既回報，我筆錢一樣可以變成2000萬。

2) 如果買樓，30年總利息160萬，未計加息。即係30年後，層樓如果冇升值，我係蝕左錢。

最後我㨂左租，一年過左，我手頭上既120萬，上年好好彩，賺到既錢夠俾租有突。
我唔敢講30年後會點，但係我過去一年冇後悔，仲有閒錢去旅行，上堂。

買樓唔係一定岩，每個人都有自己覺得好既選擇。但希望大家都會去思考，唔好人地話租樓係幫人供樓，就代表租樓一定係垃圾。

你咁樣冇非都係想人讚你 係度曬命自己眼光有幾獨到姐

俾多個角度你去思考，唔鍾意可以上一頁架其實

因爲我上年係連登睇左幾十個post，絕大部分人都係恥笑緊人租樓，話佢地蠢。

我冇否認買樓既好處，亦一樣有人買樓賺左幾倍甚至幾十倍，我只係反問今日樓市仲有冇向上再升十倍既潛力。如果有，你今日去買，我仍然會祝你好運

30年後我亮只需要比管理費同維修費
你就仲要交15000蚊（或者40000蚊）租

完

買樓係搏短期大升，其他tool冇咁既leverage

我純粹係唔想成日完約搬先至想買...

可以睇清楚先
因為如果層樓30年後只值1500萬，而我每年有10%回報，我30年後會有2000萬cash,我full pay買完你層樓仲有500萬 free cash ]
所以講到底，係投資項目既選擇

其他人無諗到？得你諗到？

如果買黎租出去，我同意，因為淨係俾個首期，然後等升，升一年等於賺左差唔多一倍。

不如講重點?

我暫事都未俾人趕.
真係會成日俾人逼搬?

It’s all about flexibility

Dadfindboy / 禍不及妻兒呀DLLM

自住其實afford 到的話買咗係無壞

比較想知每年10%回報來源

你買完都可以租出去自己租樓架，唔一定要自己住入去。

所以你應該比較120萬，5倍leverage買600樓投資3-5年個return vs 你自己120萬投資3-5年個return

買完租出去再自己租，一樣要用錢，
所以我同樣要俾返萬幾出黎。
無錯，係計個短期回報。我唔覺得5年可以再升一倍。

你上年買ETF, 2800 + 7500食兩個大浪已經有3成回報。

有咩係每年有10%回報?

唔駛升一倍架喎，你120萬首期，600樓變720萬，你已經賺100%
你買股票唔會賺到咁多

有好多幾穩陣既high yield bond fund 平均做到8-9%

leverage少少買bond/ preferred stock 都ok既

或者最近牛市買index都有

買樓定租樓，我都有諗過。
假設我有能力一炮過，我會偏向買。但如果要借錢供，咁我會偏向租。

咩叫借錢供

唔係駁你，但係條數好似未必咁straightforward

1. Bb+ 唔係冇乜風險refinance 完有6-7% 其實一樣做緊槓桿行為， default risk 唔係你想像中咁細
2. 唔係個個想成日搬， 同埋買左可以點裝都得，有細路更唔想成日搬
3. 5,10年後租金仲係15k 先講
4. 升左，加按出黎套息，一開二，買收息股一樣有你講頭先效果
5. 年年10%是否太有自信，小心take 左excessive risk 自己唔知，再者同上， 升左加按一樣可以年年10%, 借到既錢分分鐘大舊過你

而家多左樣野諗
到底2047之後係點
甚至2027香港已經變到屎咁
到時層樓就變相綁住左你

同意樓主諗法
其實都係以息養租
始終港樓租金同樓價相比係抵租
corp bond 都夠cover

想問樓主揀債有冇咩心得
長遠計BB+ 都始終會遇到啲default
會如何處理？

講得幾好

有道理。升左可以加按，cash out百幾萬。
所以可能幾年後我會買，好難講

佢想講按揭

分享下 我之前都係好似你咁諗,但有固定居所而得到既野有時唔係一定係數字反映到出黎

若果你唔係長期睇淡一個地方,有第一層自住樓對我黎講係必需,起馬長期抗通脹,而且可以安心工作投資

買樓可以高槓桿,將來有水位可以refinance d錢拎去投資,樓按D息最平,而且LOAN TENOR最長

我買樓好大一個因素係可以高槓桿

要賣D股票去買樓我都諗左好耐,但我D股票做唔到十倍槓桿

Bond fund 扣完稅好似唔太吸引？

Why not both?

我明的 ，我簡化左
但我既assumption有factor in 你講既野，
10%係難，因為我既假設係500萬既樓會變成2000萬，租金會變50k.

同埋，managing small capital, say, 1 million, earning 20% may not be that hard. But that would be so tough for 10m, even stable 5% is very ideal.

bb+叫無風險？

who cares how you live your life?

如果如果

依加疫情同返送中搞到咁大，個市明顯會跌
你無買到蟹貨梗係咁諗，覺得精明。相反如果無搞on9逃犯條例，無疫症，個市升10%，比人加租，買樓入場門檻再提高你會點諗？

投資每年10%回報係好叻仔，希望你做到
我自問自己同街上大部分人都做唔到

巴菲特都係平均一年1x% 回報，巴打assume 自己有10%，會唔會太進取？另外未計你要睇住個市嘅time cost 同精神，就算有10% 都唔係easy money

睇bond 我一次會㨂list co既bond, 因為有得睇年報。
leverage大既公司(e.g. real estate）唔緊要，但一定要有 stable free cash flow去support.

睇多啲industry yield curve, 唔㨂啲特別outliner既，例如我BB+ 既地產bond, 全部Yield to maturity 係5.5% , 突然有隻6.5%，我寜願求穩陣，因為我只係想要stable return。

個市升/跌到咁上下，就買2800, 7500 希望食到一個半個浪。

所以巴菲特咪叫唔識人買SP500 ETF算

其實你都只係著眼自身環境

如果你真係唔打算生仔

你既思路真係work

所以d人成功靠父幹咪咁解

大撚把住一兩年就踢你走，加你租趕客

每年投資10%回報,蝦蝦蝦

仲有，有時rating agency 唔係好準，可能update 得慢，睇cds spread 會sensitive d.

30年每年10% 做到既人我諗本身都唔少選擇

點樣先可以有每年10%回報

樓主過去呢年咁岩賺到10% 先咁講姐
你可唔可以年年都咁先

我都諗左好耐，我又好怕放棄生活質素 ，又怕跌。。。

呢個時勢仲加租？

120萬每年賺10萬租？

香港都就變臭港，一層樓綁你一世，就算俾你搵到又so what, 問自由何價

你唔係一炮過果啲 全部都係銀行借俾你去買架啦
唔係你點解可以俾10%做所以首期買到呀
只不過買樓借舊錢依個動作叫按揭

呢個我唔知, 如果中資美元債，都要扣？

升左既話可以賣然後走人既

哦
咁叻仔，去買豪宅呀嘛，租乜春樓姐

好好彩

買樓可以鎖定住屋成本
供款額基本上穩定過租金波幅
可能你話息會升
過去十年話你知
息升得非常慢
兼且仲有可能降息添
息加得快時你投資其他嘢都好可能輸到甩褲
唔好講10厘回報
保到本都偷笑

而且死約一完有俾人踢走的可能性
揾地方搬都有成本的

住人哋地方
無得裝修/用業主的傢俬/自己亦傾向用較次的傢俬
都係會令自己生活質素無自住咁高

自住負擔到就去馬啦
否則幾年後好大機會會後悔

其實得既
不過你黎緊30年每年都要諗點令自己有10%回報
每兩年或者1年就要煩會唔會比業主趕走

lm

why you bother leaving two comments to waste your time if you didnt even care, funny

我意思係佢講得好奇怪，借錢供好似係唔夠錢供要再借咁

10%條數

我啱啱依個月何止10%回報，有成一千幾%入一千落馬會，依家有成萬幾淨
根據樓主邏輯，我都要即刻去租返間半山先得贏撚硬

用一年去睇真係笑死人
仲要咁岩食正運動同疫情
我16年28歲買，到今日層樓跌極都仲賺緊我買價既二百萬，再講多個故事，我以前有個仆街上司，自己無能力買就成日笑鳩我地樓奴，結果睇住佢每年死約完左都要比業主迫加租或者迫走

人生好長，唔好好似d on9廢老賭馬贏錢就大大聲講，輸錢就唔撚出聲

係的，都係嗰句，小錢既時候，高回報好易。
當有咁上下錢，就唔會敢太進取，可能真係買下債，5%已經好好。

樓主每年10%又誇左啲
我都係一年半前決定左租樓
因為當時未夠首期
目標係買九龍兩房9M左右
去到依家夠錢又想睇多啲樓價走勢先敢出手
我無樓主投資咁叻
中途啲錢拎去玩股票期權夠cover大約一年租
利申：覺得起香港點都要有一層樓

但30年後會唔會唔止值500萬
至少我覺得會跟到通脹

2047支那收返地租

當佢無家庭，黎緊30年都係自己一個
你年年有10%回報不如租酒店住都得啦
日日有人幫你執屋不知幾正
仲洗乜煩買樓租樓者

係囉 租就一定加

所以可能我結左婚就會完全唔同諗法
好似樓上有人話，買樓既安定係錢衡量唔到，我同意的。

今年樓價跌買唔買？

唔係話樓主唔啱或者冇道理
但今啱早一年有錢冇買
然後撞正動盪不穩就放大左自己既眼光好易出事
30年每年keep住10厘回報基本上冇可能
話買乜食左個浪執幾成
難保有次錯方向蝕番出去
次次都食到唔洗講30年
5年後都有千幾萬係手

你比人地威多幾年得唔得玩下手之後個幾十手都無得出聲，一出聲就只有講當年我無買樓一年有成10%回報架

冇樓 = 沽空

不過我公屋仔，無父幹

要十倍就只可以現期指
不過樓主仲係未到果個水平
有時租樓果個精神壓力都唔係講笑

兩邊都岩其實, 冇人有水晶球

我唔敢講以後幾十年每年都有，但由我grad 到宜家，尚算穩定。

一層樓供廿年至三十年，你用呢三四年升幅就當自己贏撚左，你同廢老賭馬有咩分別？
如果你得一層自住就低調啲喇

租金都會升啦

冇啦當然，我都咁既信心。所以係假設 ，正如我都假設左樓會一直升，都係講唔埋既。只不過我係諗，要唔要咁急宜家買，定等幾年，有多啲流動資金先用一部分去買

哦果啲
我唔敢買，怕支爆跌得好甘
始終都集中哂係地產債券

本身以為你講緊買美債etf

重點係 睇完都明唔哂你講咩，但係睇得出你有風險，買樓風險相對低d

債市唔會爆架咩?

無得裝修的確令人好想買樓，買完又要拎多幾十萬裝修

你都識講

你本身都只係公屋仔

到e家有能力去買樓都算唔錯

所以如果你依一代更努力上到私樓

到你個仔既回報可能更大

樓按係你可以搵到最平利息既借貸

幾多人買左樓
比一舊幾百萬既債綁住，罷工都做唔到

可能過幾年，或者樓價跌都會諗既。係有啲心理關心

咁其實租樓都會怕失業，不過買左樓失業大獲啲

多謝寶貴意見，我有錢直頭full pay淺水灣一號啦

我都係咁諗。先唔講我會唔會移民，但香港前途問題點都會係一個不穩定因素，如果到時有新一輪移民潮既話樓價都唔會樂觀

當然有機會有北水大量湧入，但前題係中國廿年後仲有咁上下經濟實力先得。而我覺得而家要搏廿年後既未來唔值得

如果真係想買樓，我寧願去其他國家買黎投資。香港都係租住先

其實你開心就ok
不過條路線比較另類

你自己都知有咁既limitation 就唔洗講落去啦

重點黎黎去去都係點借平息長tenor,唔怕比人call loan,息差幾多，volatility 之類

我自己就買左第一層，搞掂左條女
之後升就套錢再玩
橫掂供得輕鬆
都冇收入20%

其他唔好講 撞到反送中 呢場運動有排都未完
決定時代革命個刻起已經返唔到轉頭
之前買樓既都一定後悔
除非你係藍
呢啲年代一定租
買樓？未供完分分鐘可能香港一早玩完

擺去每年有10%既回報，我筆錢一樣可以變成2000萬。

只可以講，你做到你叻仔囉
快d借錢 去投資啦， 滾得仲快，120萬本，孖爆佢
到時點止2000萬

你都on9,我轉左按，cut左二按加埋draw左錢落美股都廢事深究賺幾多，點產賺緊升幅
同埋呢，我已經計緊數5年內有能力買多層

樓樓上都On9,我11月炒左個藍屍老細，仲要裸辭
你有料根本唔擔心搵唔到工

所以好睇timing既。
我16年有同一筆錢我都可能買左。
當然你會話過去20年都升緊，咁係香港太特別，仲有幾多上升空間冇人估到，難保2047冇哂，難保有普選新政府開始全部農地，樓價大跌
從來都係未知之數。你買樓升左，我都鄧你開心，我冇咁好彩，條精蟲遲左幾年蜉化

淨係識講錢 講下時間好過啦
租樓flexible咁多 office喺邊搬到去邊

見d住大西北返港島真係想笑 日日早起身一邊迫巴士 一邊j 自己嗰幾舊階磚帳面升幾多

當然都可以又買又租 不過呢啲就唔係典型例子

八卦問下樓主LTV ratio 有冇話會限住自己做幾大？
相信你都係舊首期拎左做portfolio margin 咁玩
其實都幾考功夫

廿年後你都唔細啦，到時先去外國由頭黎過？

10%
我入0005 有7%已經覺得好多

其實我都睇好租樓多
租金回報都係3厘幾
樓價唔升既話 計埋折舊維修費
求其買一隻藍籌都理論上都好過供樓好多
如果你買樓 但賭輸 咁係負資產
如果你唔買 但賭輸 最多未又係移民
樓主有信心跑嬴大市 咁梗係租樓喇

我有個親戚都係咁，我估佢身家一億左右，佢除咗岩岩出黎做野買左層樓之外冇買過任何樓，因為佢投資股票賺既錢仲多過佢投資磚頭既錢，我問佢點解唔買，佢話冇需要，而已想搬就搬所有野冇手尾有錢人既境界真係唔明

除左讚你有料 我無其他comment

其實係

當你買左層樓，你估你仲會唔會認命

又驚冇左份工，又驚經濟蕭條

當然有能力買就無所謂，冇既咪租下樓得閒去下旅行，及時行樂囉

供樓玩完，雨革聽到依加

咁呢d人有料唔驚
成億佢要多d cash flow咪唔買

你幾多歲？有冇家庭
我諗我都會買，可能幾年後，睇下到時有幾多本錢

你租樓有冇草到錢

師兄咁勁 分享下美股倉

我覺得會升，只係唔會500萬升到幾千萬

正確
小弟做生意呢兩年搵左筆錢
夠買樓買車
但我選擇左租樓，租金16000
假設我買8球樓， 比4球做首期
我自己做生意平均一個月最少3% , 其實真係無咩可能去買樓
除非我真係有錢到我D生意食唔晒D錢
咁我可能會買既
不過其實一直都好多新既idea pop出黎
資金永遠都唔會夠

你保證到你每年有咁高的回報，你win 。

我保證唔到樓價係20年後一定升，但單睇2019vs 1997 （2個樓價高峰位），2019 樓價高於1997。

年尾如果跌到兩成可能會haha

廿年前同你講tko 兩房要7m 幾8m
D 人笑你on 9, 個時仲係200 萬三房年代

唔係逼你搬，係加你租。你俾唔起咪等同逼你搬。

每年10%，我真係冇話一定做到，只係假設。
我想講既係機會成本，可以拎左筆錢做生意過億tim..
只係大家選擇既野唔一樣

二十七，同女朋友住。
我打算買既原因係想有自己屋企，可以裝修。
原本交萬六蚊租，死約完左同業主傾減左一千。
租金佔我同女朋友收入～10%

想指出樓主有一點錯，買樓既每月供款，只有利息先係消費，還本金既部分係儲蓄或投資，你可能要重新計過條數

你亦都將樓同其他投資產品假設為升幅相同，但係香港，我就唔太認同。

所以冇話你錯
租有流動性
但我覺得假設得保守啲會好啲

所以唔講會唔會移民先。純粹投資黎講我寧願喺外國買，香港就租樓，咁樣個彈性會高啲

我冇買過bond etf
有買左真係open bond fund, 好似唔駛交稅

淨係第一點已經好唔同

你租樓，隨時俾人趕走，又要傾租，又要搵地方搬
裝修又唔到自己話事，鑽個窿都唔俾啊
生活平時已經有其他壓力，仲要煩埋住
咁既生活可以有質素得去邊？

仲未計有埋伴侶，小朋友，佢地頂唔頂得順

依d係錢衡量到？

買樓只係滿足你住屋需要既同時享有佢有升值潛力，但無人有水晶球去預知未來，樓市係唔係一定同過去一樣有咁強勁既升幅，所以如果你可以肯定定有一項投資每年有10%既回報既話，就應該用你最大既資本去做投資將利潤最大化，再諗方法去滿足你既住屋需要

搵十幾萬想點都得啦

仲記得元朗yoho，幾多人笑最多賣7-8k /呎， 最後咪過萬

買樓風險其實唔係你諗咁低。
我諗全世界，係得香港人覺得樓係必升
所以樓叫alternative investment..

巴菲特係重風險多過重回報wow

租10年都仲係15000先講野啦
租一年就喺度曬

十幾萬
儲一年夠交首期

我認同如果怕成日比人趕走，應該買樓安定下

當年兩伊戰爭吹風隨時有ww3,再加上97近，我親戚都係唔鳩理，照買，人地今日係某區有成條街收租，講比你聽唔係想講馬後炮，而係如果等到有明朗因素先買，仲輪唔輪到你？個價你仲買唔買到起？年年都有不明朗因素，比你估到你先買？你等下啦

再講，支那咁多樓係香港，佢完全無理由整死香港，睇返上年個市，美股大插幾次，但係有人大手掃夜期，掃50萬張起，咩人有咁既能力托市？你自己諗，當然，我都唔係話我絕對跑贏呢場後生仔既人生大賽，但呢刻計，我既眼光確實證明我買中左，如果我聽日死，我賺左架啦，我有多二百萬賺比我老婆，同埋呢幾年我都供得好輕鬆，唔洗一萬

兩個加埋先十幾萬
我地有心limit 租金 ～10%
因為想儲錢買

無需要
淨係連登，玩股叻過我既大有人在
但我整個package，證明樓主套理論無用就夠

比較有興趣知1年點揾10%回報，如果每年可以做到10%回報建議你全職投資

......你講到咁，我不如借爆p loan買圍骰。

二十七兩個加埋十五萬已經好高啦，做律師醫生？

痴撚線啦，佢玩到呢條數，做到香港畢菲特啦

知咪好囉，咁你個假設已經錯撚哂

佢咁問得隨時第一次生約都未完

分享下買左邊區，聽你話一開始要二按，依家又還晒二按，又套到兩球一開二。近年比較少人做到，留名學野。

請善用不推文回覆

警告！PR公司湧入，大量貼據熱門

你係外國供一層，香港再租樓咁樣支出？

如果玩債，你可以90% leverage 買treasury, 咁即係呢到已經係arbitrage ,因為Interactive brokers and financing cost < Treasury yield
淨返既，除左會拎20萬出黎買期指(我自己寫左個algo），其他我就唔會margin.

我諗住結婚架

我個fd當年430入
今年750

樓主on9?
比租15k x 12
拎舊錢去投資又係15k x12
你拎舊錢去投資揾到15k x 12, 同你供樓 又係15k x12 d錢又係你既打個和之喎大佬

金融狗

唔好意思，阻阻你

中共對港宣傳戰最新計劃曝光：KOL100

27有75k肯定係ibank fo啦

仲推左幾野

我都想做生意，請問做咩行業，full time 做生意?

樓主分享吓租樓vs買樓嘅抉擇有啲人即刻咁大反應
可見要供樓嘅壓力真係好大

btw穩定每年10%玩股票都難做到
影響買唔買樓嘅最大因素始終係對未來樓價嘅期望

外國嗰層其實我唔預供 / 唔使供好耐，同埋會靠收租幫補。主要係外國樓平啲，或者會考慮越南、印尼呢啲發展中國家。所以支出黎講主要都係租樓

雨革同而家邊有得比
講緊時代革命唔係吹
影響全世界死傷被捕左幾多人 發生左幾多野....

係，但你要睇埋呢20年既GDP, 通脹，人工升幅，宜家個樓價真係100% 唔會跌? 如果你同我講100% keep 到呢個升幅，我諗所有人都會買。呢個係投資，投資就係計數計風險計潛在回報

你有能力每年10%其實冇野會輸

你同連登仔講唔好買樓真係晒9氣
依幾年買,供完都2047,到時香港一早仆街玩完,變左中國一個二線城市啦,仲講升值乜乜乜

仲諗住睇到最後會喺你daddy今年買咗層樓俾你

同我case 好似好似，
租金係大概佔我地加埋15%（不過上年我俾哂，因為佢未grad)
想有自己空間，但說服唔到自己買樓既風險

如果回到一五年再問租定買，我都會話買。
但可惜個陣未做野

樓主都係咁高收入

16年入場好多區都做到
我供8成，二按唔係還晒，而係層樓升左，你可以同銀行做轉按，銀行係估價計你幾多成，因為樓價升，成數自然低左，同時係六成個空間可以再draw你借同限額之間多左既錢出黎，我無講借多兩球呀，只係升左兩球炸
唔洗chok我喎，我好清醒，因為真人真事

反而想知你點知好少人做到？你做mortgage?

自住，所以按揭扣除利息，其實係還債
再簡單講，你係買左層樓，租返俾自己，你唔會因為咁多左cash flow.

同你同路既人一直都有 只係唔敢大聲講出黎姐
講得出呢D既人唔會明白forgo左首期投資既opportunity cost
投資有賺有蝕? 咁樓價都可以跌啦 跌左租咪平過買囉 乜柒野自住唔會輸
仲有一樣你冇提既係risk 供樓失業比人call loan點算?
不過係兒登講得呢D預左比人負皮

但你講得岩，還債算係投資。所以講既係回報率同機會成本

拉 善用不推文

咁你賺左住個utility 又唔計？
同樣地 你用一年有賺10% Ge track record project 30年都有仲唔計三十年黎幾個大型股/債 災蝕你30-50%
個本蝕左一半你要100% return 先上返個本

從來樓都係比有cash嘅人買 用債買完住落唔鐘意 又要搵買家 又唔見傭金 受供樓限制 又怕負資產 講真一千萬cash定樓一定簡cash

有時對住你呢啲人都幾嬲
你睇多次先講啦... 停完課未呀老細

我作為金融狗又計劃緊買樓都會了解下市場既。唔係話你作野，你借二按即係買新樓？我有啲同事16年買新樓到依家都升唔夠15%。想問下邊個盤交流下only

零售野啦

如果筆首期係小數目，當然唔介意，當係其中一項投資
我個case 係all in...

你買啲乜嘢/ 投資啲咩可以有年利率>15%?
你話租金一個月15k，未計燈油火蠟你一年最少要比18萬租金。當你嗰120萬拎曬去投資，仲話要扣埋租都有賺，究竟點做到?

如果係真，咁你個post嘅title改一改啦，改做上年嘅今日，你辭職唔撈全職投資/炒股，相信更吸引

買樓只係一種投資產品
無話啱定錯

你無證明我套理論冇用..
你只係話左俾人聽你幾叻
當然開心，但
backtest =/= forward test

好可惜 買樓同租樓都無10m cash

我都唔會買 有錢去見識下世界仲好

多角度思考，樓唔一定係買定唔買，係睇你幾時買幾時賣。低價買高價賣，就賺，相反就跌。

要賺錢，就要學觀察同分析，唔係你租樓有錢賺就個個都租樓賺，有人買樓都可以賺，無絕對，只係咩時候點樣賺，投資唔係yes no question。

唔怪得你個名係"我唔知咩叫串", 因為你俾人串左都唔明...

正常有腦少少做生意都3% 一個月啦
為興趣開D乜柒cafe唔好拎黎講

唔係負皮你
不過想講，兒登好多小朋友人講佢又講
聽過call loan就下下用call loan嚇人

基本上call loan唔係郁d就做，你無交三期錢都仲有得同銀行傾，銀行都唔想賣咁多銀主盤，通常都係蝕錢收場，97之後都好少大規模咁call，就算03，08都係call好嚴重既人，喂，如果嚴重到比得銀行call,你都無錢交租啦係咪呀？有d業主如果老練，兩個月就上土地審裁處踢你走啦

Call loan資料由做左好多年mortgage親戚提供

大家都將過去樓市長升展望將來。
如果真係keep住升多十年，香港應該有一半人口滅絕。

Lm

拎舊錢去投資會有compound interest ，因為我唔係用賺既錢去交租

交租，供樓，筆錢係fixed cost ，同個投資無關

樓主邊行

想計數引用數據，但自己都知道d數據唔work
我真係唔知你串到d咩

樓主呢啲諗法留返比聰明人聽啦，因為大眾渲染租樓就係幫人供樓，如果聰明人就會明白租樓係個業主貼埋比你住，多謝佢都來唔切，明就明唔明就算

我都係金融狗，佢係牙醫

借二按點解一定買新樓？
%好難作準喎，你買1億豪宅升15%咪1500萬
買500萬樓升75萬又唔覺難事喎

自己上中原睇下成交紀錄，一定有16年同依痴相差16%既樓
夜啦，我懶得搵，沙田都大把

買定租唔值得講，值得講嘅係你舊年點賺同你有咩好投資有10%

其實你地搵咁多錢，真係冇乜所謂，120萬你地2年都儲到啦

見到上面好多討論係假設樓就一定有超過平均每年10%既assumption
當然我都質疑樓主投資會唔會年年10%, 但有呢個質疑既前提係樓價要做到跑贏樓主既投資回報先有意思
總括而言都係信仰
如果有信心投資回報>樓市升幅加唔怕搬屋就租
如果唔係就買

所以長遠炒賣10%難，做下生意，識下人夾單買Private equity 好啲

呢啲開支供樓一樣有，仲有啲管理費，維修費

潮退就知邊個無褲著
不過即使上年好市, 但大把人依然係10%都無
樓主已經贏左好多人

財仔二按買二手樓？

咁我唔會同你做人口普查，查晒全香港人買贏定租贏架我只係用自己例子講你個方法唔得

證明就唔洗，用大動蕩既一年去講套咁既理論，都唔洗太認真啦呀化？

唔知點解反買樓既人覺得層樓一定要供足30年先完

call loan 好少既，就算樓價跌，銀行要既係你個cash flow ，你每個月定時定候還到錢，好少會call

同你一樣都係金融狗，你做bank?

仲話金融
用過去數據推算未來走勢都係其中一個方法姐
咁香港過去四十年都升，依加有無得返一百萬人

agree

我唔係針對啲濕星開支，係想學下嘢睇下點先可以賺到>15%

識唔識架你
正規銀行一樣有二按
Hkmc未聽過？
6成之後實際叫二按唔識？

你舉既例子根本唔係同一個風險既基礎，
所以我話不如圍骰，屌你又真係以為我附和緊你架喎

即係我同你講啲米芝蓮愈黎愈貴，你叫我去食米線，玩咩..老細..

我都好有興趣想知 其實佢話賺嘅錢仲夠比租有凸120萬本，一年要交180k租，唔知點玩先可以賺到15%up

我都係好彩舊年年頭無買
D錢去左買左內房債，宜家夠cover租金有餘

其實講就易 操作係冇可能 你分完coupon冇得整數買番bonds 中間碎果啲點搞點compound? 其餘問題其他手足都講左

我真心諗唔明啲人成日話compound 點compound?
唔係隻隻中電派齊齊整整

求解答

兒登仔反買樓既大部份都淨係識搬call loan出黎
樓主你幫我印證就最好

咁你都係用左你由16年到宜家既成功案例姐，我咪又係由grad 到宜家咁多年。

我無話用backtest有問題，只係backtest 唔等於100%岩。
人口滅絕論係因為樓價近年令社會好大怒氣，間接令好多非專業人士既年青人絕望。唔好斷章取義。

而家試下大膽啲劈價

買樓自住同買樓投資真係兩樣野

炒股再勁都要買磚頭自住，起碼間屋點整都唔駛睇人面色，呢啲intangible 唔係計數就得

所有投資都係timing, 自住都要講timing, 但唔一樣的

我可以現價買匯豐長渣收息或者三個月前買Tesla, 呢啲係投資，可計

但自住我要諗另一半，生唔生仔，近唔近老母，個內籠靚唔靚，有冇會所etc, 點計？

咁我年期長d點都有說服力掛
你睇長遠數據會睇份一年定四年

如果樓主編野係10年打會點？

做生意樓上講左3% 月係輕鬆

我自己乜都炒，冇乜資格教人。

你贏一兩年就發威咩
唔好咁短視la
冇人預知到你一定年年賺20%
你今年有賺 下年呢？
一時得意 唔好咁得戚lar

其實好明白樓再諗法如果我而家呢刻有120萬我都會做同一樣嘅嘢
最大原因係opportunity cost 唔單止係120萬而且包含埋呢一百二十萬嚟緊呢一兩年嘅投資回報
因為好多人都質疑樓主投資能力但又冇追post睇返樓主其實一直嘅投資回報都好理想
咁當然而家係資產升值嘅年代喺宏觀經濟底下買乜7 到大機會升嘅
所以簡單啲嚟講樓主呢一個嘅諗法 喺而家咁多不明朗嘅因素底下都合理
特別係香港出現咗結構性上嘅 劣勢
嚟緊呢一兩年回暖嘅話咪再買囉
所以其實樓主都係進可攻退可守

> 銀行都唔想賣咁多銀主盤，通常都係蝕錢收場，97之後都好少大規模咁call
呢段你講得有道理 銀行的確係唔會想接咁多 近既已經見到某中資銀行岩岩出左可以還住息先 就係唔想你地斷
> 如果嚴重到比得銀行call, 你都無錢交租啦係咪呀
但呢個位就係投資組合(全部做定期就冇得講)可以快速套現(可能係要蝕錢)都可以繼續租住樓先 蝕左係冇辦法 鬼叫失業
但供樓失業除非揾財仔加按?
如果收入好穩定而且相信樓價每年升幅>自己投資收益/ 唔鍾意搬屋 就買, 如果唔係就建議租
我既立場係租/買睇自身情況, 同樓主一樣唔同意租就一定冇買咁好

我只能夠講，香港從來都係汰弱留強既社會
我都好多中同返左大陸住

16年二手樓銀行一二按借8成，層樓成交幾錢

說到重點來
租樓無得按自己心意搞
經常搬既心力交瘁
呢d唔係錢既因素都無計落去

hmm....嗰啲好似叫按揭保險，二按suppose 係冇得p減，係行prime rate，好貴息。但6成後叫二按呢個一定錯

500萬既樓, 30年升至4倍 = 平均每年+4.7%
投資就假設每年複利息+10%
即係假設香港樓市升得慢過你投資?

如果樓價一樣+10%, 層樓應該值8700萬先啱?
過往樓價升幅仲要唔只+10%

錯啦 依家變曬中資有關係 有錢大曬 大陸人入主曬 怪就怪當年咩都教曬班大陸人 冇留殺手鐧比香港人 自身難保

我唔明點解快速套現既錢可以繼續租，但唔可以用黎供樓

同埋你都係太極端
一個成年人無返三個月人工既流動資金都係唔好搬出黎住啦，唔好話租定買啦，返去同老母住
差極都起碼有三個月住屋錢啦

冇人得戚，唔好錯重點，純討論。正如樓價係一定升，你今年有賺 下年呢？

比多陣時間佢答喇

唔過500萬
套到你想要既野未？

多謝。好多人內文都冇睇，睇完題目就屌。

樓主做bank 唔用staff loan?

不推文回覆 唔該

10% 回報，仲要年年 KEEP住
冇能力KEEP得到30年，根本唔需要為層樓煩

樓主你都算高收入，供樓，租金都係佔你收入唔多
你都話結婚，過多幾年
你就會見到，原來自己有個固定窩係幾好
起碼成間屋都係岩自己心水
鐘意得閒細改下又得，住多十年八年大執又得
再唔係放租，買過間又得

況且過多三五七年，你舊錢大左，收入又高左
自然睇錢會無而家睇得咁重

我大你幾年，睇見d朋友有d買到樓入伙，有d仲要拖住個細四圍搵地方租，就知道個分別真係差好遠

我收入高你少少，不過投資就真係差你好遠
而家都係揸住舊錢，準備買樓入市
就算舊錢，投資係有10%回報，坦白講，都只係一兩個月既收入，對我生活質素唔會有好大分別

10%回報一定有？一定唔會蝕？

談到「二按」，是銀行提供按揭貸款時，須遵守金管局七成按揭上限的指引，至於七成按揭以上貸款，置業人士可嘗試透過按揭保險計劃(簡稱「按保」)或新盤「二按」貸款，解決首期資金不足的問題。不過值得注意的是，按揭保險計劃由今年六月起只接受600萬元或以下之住宅物業申請，現時新盤呎價普遍動輒逾萬元，物業造價一旦超過600萬元，即納入樓市監管措施範圍，置業人士變相難以獲取相關貸款，因此不少新盤項目均設有「二按」。

投資可以有唔同方向，
樓只有向上你先會賺

咁呢樣真，百業都有支那人

玩leveraged bond算係可以穩定地攞到10%回報

3%配資成本，1比1配資，買BB級5-6% yield
After leverage做到9-10%

睇啦撚樣

談到「二按」，是銀行提供按揭貸款時，須遵守金管局七成按揭上限的指引，至於七成按揭以上貸款，置業人士可嘗試透過按揭保險計劃(簡稱「按保」)或新盤「二按」貸款，解決首期資金不足的問題。不過值得注意的是，按揭保險計劃由今年六月起只接受600萬元或以下之住宅物業申請，現時新盤呎價普遍動輒逾萬元，物業造價一旦超過600萬元，即納入樓市監管措施範圍，置業人士變相難以獲取相關貸款，因此不少新盤項目均設有「二按」。

唔係間間bank 都有staff loan
通常係local 有做retail loan 既bank (HSBC, SCB) 先會有。
我係咪自爆左一半

有冇後悔前幾年冇買左樓？

笑死，一開始話二按。之後又話按保
我比較少聽人借銀行叫自己做二按
入世未深

驚你唔識教埋你
一按二按可以係同一間銀行做埋
Mc做保險但唔係按比你
未夠三年轉按可以退保費

有經驗先再傾啦夏蟲

按揭保險計劃(簡稱「按保」)或新盤「二按」貸款

man, so they arent the same

好多野唔係用數字上計出黎,好簡單,間屋唔係自己,你會唔會晒錢裝修?又未計你個包租公加你租你又要搵地方搬果d 麻煩鎖碎事呢?

我都想有個同自己搵差唔多錢既女友

我都係bank

是但啦，你贏啦
股票係咪升多d

見你咁熟行熟到按保同二按一齊混埋講。又一開二，按保點解要提早還？有咩著數？

光復香港 時代革命

你返公司問下mortgage同事
可能我都錯，不過教我既就係個做左mortgage好多年既親戚

如果人工差太遠，生活上會唔明白大家，佢會唔明點你要食一千蚊既飯，會鬧你買一皮既西裝。同樣你又會覺得佢好似太慳，點解要坐budget airline.

所以過幾年我女朋友幫人剝牙搵幾十萬一個月，我就會俾人飛

想知呢個 我都同樓主有類似情況

我冇話一定要買樓wor 😅 我係話 無論 買樓定租樓 係講緊20 年後既結果 你而家就下定論太早了。

返去問你老母啦
我講買價賺二百萬，計劃緊五年內一開二就曲解到我draw二百萬同埋一開二ed,咁既理解力係有料到既，繼續幫人供樓啦

agger

不過出黎做野真係唔係咁易搵到各方面都岩既對象

其實2個人一齊搵好快可以退休

但我好支持樓主個種自信，好有眼光
我覺得樓主可以年年10厘的

真心想跟你學野，一六年我岩岩做野都無時間研究樓市。
我真係唔熟啲人會將二按同按保一齊講。咁你做乜提早還‘二按’？

有啲野唔駛特登問，我唔知要幾無知先會話按保同二按係同一樣野

按保係一按只能做6成，以前7成，俾400萬樓，宜家800 樓下做9成按既保險。係同一銀行借俾你

二按，係兩筆唔同利息既按揭。

所以做到按保，唔會做二按，有啲新樓，發展商為左局你㨂某一兩個payment plan ，就會講好多Hkmc，二按，去大鳩你。

第一桶金都未有 學人講回報

想當年我都差啲入左HKU dental

錢多

你而家好過dental la

b) 假設30年後，層樓升到2000萬, 租金30年後已經升到5萬。我如果呢30年將呢120萬首期+每個月千幾管理費+維修費，擺去每年有10%既回報，我筆錢一樣可以變成2000萬。

無支持邊個睇法。
但樓主應該考慮埋租金會年年升唔係15000, 而月供都係15000無變。

我鍾意你思路，錢多但又要draw錢一開二。

買樓好係因為借得夠多

Dental會唔會作息時間正常啲？

有得㨂dental...即係最後入左gbus/ibgm....
我係psycho撚咋...
神科撚可否帶我搵食

Keep住自己30年入面每年都保持到10%或以上回報唔係易既事，唔講30年，就咁講過去03年沙士同而家武漢肺炎，都係16-17年既時間，都已經破左兩次功，未計各類金融海嘯
不過人有自信同多角度思考係好事，欣賞樓主

你quote 既呢毎假設已經係假設左無加息
同埋租金去到5萬

無得後悔既，所有野都係經驗黎
又未去到行錯一步，完全追唔上
只可以話有d野係整定
早6 7年左右，有fd放細單位俾我，
我無要到，而家計都升左倍幾
個時成日話爆爆爆，心諗d錢由細儲到大 一下訓身wo
睇定d先啦，點知機會係過左就過左

係近年會結婚先加深左要買樓既決心，
因為一直都係痴屋企住，幾年前覺得咁早買黎托咩
細單位買黎放租又哂左個名，又唔係好回報，完全唔值得買，跌左自己都唔會拎黎住，砸住d錢
大又買唔起，都無謂諗

但係你而家十年內可以退休啦
值得既

所以都係timing，同埋唔同年紀唔同諗法, 希望你買左之後會升！

你都搵唔少啦

巴打個名

Gbus無用，你依家唔差喇。
好耐無睇連登睇到咁夜，大家交流下。係時候休息。
當我儲夠首期，本來打算入市，就整單反送中同武漢肺炎，依家心大心細又想睇多陣trend。可能過多幾個月又會後悔未入市

呢個post算唔算證明左大部份連登仔連基本討論能力都無
有人內文都無睇直接屌樓主
幾個錯哂重點笑尻樓主10%
剩低一兩個係真心討論
見到樓主好似比班幼稚園學生玩到氹氹轉覺得好好笑

邊有可能，經濟唔好隨時執包袱。

咪臭係係咁jer住10%

我明你講咩，出面講既二按係財仔同發展商，不過我廢事再解釋落去，你返去試下問有無資深同事技術上mc算唔算二按既一種，無需要再嘈呢樣野，我無傷害

而以同一個物業作為抵押品，取得另一份按揭的，便稱為「二按」。

如果你同而家個女朋友結埋婚大家有目標，10年夠做啦

我都希望搵到個差唔多收入既15年內退休

你有自住需要，依家個市叫有啲原因比你壓價扑傻瓜應該去馬。香港地無樓=short 有一層樓=平倉 多過一層=long

其實你有咁既收入我覺得買樓應該唔會錯，反正供得唔辛苦

無衝突架喎，銀行規定窮先可以draw?

租樓既過來人
無既，人唔奶過野唔識大
覺得自己好有慧眼
到後悔又會話timing唔岩
我講就無說服力啦
呢位租樓巴打屌打全場租樓撚
有d野試過先知盤數唔係咁計

岩，timing問題，大把80後咁岩有住樓需要，扑中左就當自己眼光好，我心諗做咩鳩
當年咁既環境，你係眼光咁好，就唔止得個一兩間啦

唔係即時5萬,但假設層樓升到2000萬, 我估每年租金都會加。
假設:
10年後租金:28000
20年後租金:40000
30年後租金:50000
租金(持續上升)-月供(加息調整)=額外支出

你意思係直接買一手十年美債？

80咪又係咁睇70，60
下次00咪又係咁樣屌90
我80，但係我fg果陣一定唔係今日fg個人工囉
又唔計入去

同你講返，其實業主仲怕煩過租客

買債/ 期指係冇得compound ，但其他可以
unit fund , 或者股票都可以
我自己既錢介左做好多份
每一份會投資唔同野，有啲賺，亦有蝕既部份
其中我整左一個mini portfolio, 我有一個systematic既方法run
每個月尾扔兩雞野入去，然後每個月用同一堆filter 㨂十隻股票出黎買
好多人話樓市過去升左幾多...如果你講back test, 我呢個model 過去十年有12倍return, 唔通我又講之後十年都咁好咩？

正如樓市，邊個講得埋之後既發展。

寫algo個到係點學

有份正職，個個月可以keep住做到幾皮嘢生意喎，有啲咩正常生意咁把炮? 唔該介紹埋嚟啦

在呢個假設下
供樓支出可以keep住無變
租樓支出就不斷上升
例如10年後當租金3萬, 兩者相差1萬5
如果選擇左供樓一方就有"額外錢"可以拎黎投資之類

巴打當年係點解有買樓個決定？係投資定住屋需要先？

我講個d人係純粹自己住屋需要，有能力就買
即係timing岩，搭到順風車之後就當左自己眼光好個d

就咁買一張國債好貴，所以要leverage
如果想易啲，買bond fund門檻最低，風險又唔高

要應付停課既小朋友好慘架

加油，我都想退休，環遊世界。

睇啲technical analysis 既書
用multichart/ MT4 都可以寫
google 大把resource, 但要時間學

希望樓主出post教學，諗住賣樓跟樓主玩
五百呎換獨立屋不是夢

你供樓每年都係俾咁上下個筆錢
但租樓有機會加租
一個唔該業主唔肯續租咁你住邊？

樓主係咪搞緊笑？

好 ，我都訓，再傾

仲好意思開post 教人租樓

你三個假設都係唔現實
好難唔你贏

你睇哂先啦，唔好睇完兩行就俾結論...
我既assumption 計哂你講既數啦，十幾個post之前先有人串大部分人冇睇內文

點睇d人話ta無用
同埋你用左幾耐先寫到一個stable嘅algo?

我俾你層樓由500萬升到2000，唔加息
我仲要加租到五萬，
咁你都話我唔公平，好難同你討論架喎 ，一係你俾啲現實啲既假設我啦

我個algo不斷fine tune, 不斷做optimisation , run 到到宜家有2年
TA我覺得好有用，猶其係炒期指。
不過，你要預左扔廿萬出去係拎唔返，當一門生意去試，拎經驗。
一開始輸到仆街的，之後去睇，去學，不斷backtest & fine tune , 亦要嚴守止蝕，就開始穩定左。但market condition 變得好快，半年前我睇1/5/15分鐘線，可能而家要睇1/10/20,
我就算買正股都係睇stats多過睇fundamental

30年後層樓已經唔係你

7500

年年咁穩定有10%咩

即係你應該未住過真正自己嘅屋啦

根本就兩個感覺 兩回事

唔係笑你 但理解你唔明

有啲嘢唔一定用錢計到

如果係google搵你會search咩keywords

咁穩陣，孖爆佢
有幾個120萬咪唔使煩

租約會完 到五六十歲仲咁得閒喺度睇樓搬屋

冇人會拎咁大筆數買10yr以上既bond 太過illiquid對你個portfolio唔太好 除非你大撚把錢
但你連買5m樓都要落mortgage就不如腳踏實地樓換樓算

利申 大學時期炒左層樓 而家廿十頭拎住4層樓

用2 百萬係英國買兩層比一半，一個月兩層兩萬租，十年供完。一個月收兩萬幾蚊你租咩都得啦，升左就再買。比7 百萬買層幾廿年後會比人收左既樓真係....

講到尾炒樓個班傻閪全部都係藍屍, 信支那會玩多20年經濟奇蹟, 沙士到2019個浪會繼續repeat. 成件事就係咁, 用下個死人腦諗下都覺得on9.

用數據分析, 佢地就話政治野無data. 跟本無得救.

要在一個唔熟悉環境下投資係一件好困難的事， 香港最大優點係地小人多

求教路每年穩賺10%方法

Laumjnf

租樓日日賺秒秒賺

債券

買樓你就係業主
租樓你就唔係業主

業主既名好好j
利申:業主

有冇諗過退休後住宿問題?

買樓點會係短期。。。

邊到黎10里回報？
加上國債回報都唔高

雖然香港買樓回報唔高

28歲有過百萬存款

好叻呀

呢10幾年高登/連登都叫人唔好買樓接火棒，租住先等跌，結果係點大家有眼睇，港豬早幾年買落都賺一百幾十萬啦

I care
參考下其他人投資經驗對自己一定有好處
你咁嘅心態咪學唔到野囉

計返條數 樓主呢年唔止賺 10%
佢話呢個賺嘅錢夠畀租有突
$15000 × 12 / $1.2M = 15%
即係最少都賺超過 15%

30年後層樓仲係你再講

無撚有錯！

我覺得就因人而異
唔係個個有時間去睇實個市
可能你本身做相關行業可以返緊工個時搞埋自己投資
講真香港地做野正常office hour都俾緊腦細chur 緊
好多人都係計過數handle到就買樓
為嘅只係安居樂業，每年去下旅行（已經好叻仔）
最緊要係知足
利申：上年見價岩就買

2018 年頭 All in 熊證 已經賺多左層樓添。

買樓從來都係講你點仆街都好 都至少有層樓。

但係，投資你仆街就真係仆街。

你預算有10% 回報率一定係風險較高既投資

樓主俾出另一個角度姐
又唔撚洗咁串既

樓主講出連登仔最中意嘅故事

支持賺息養租，鼓勵租樓

期待樓主每年更新狀況

On9

咁嘅話直接買BRKB咪得

有咩嘢120萬回報夠交租，想學

不推文

細路仔，1990 到 2020 樓價升左幾多？

三十年後你層樓講緊係四五千萬，仲有 BB+ 唔算優質，你三十年後果堆 BB+ 有幾多會變廢紙？

不過算啦你都係租租啦，叻仔！

佢無諗過加按依樣嘢

得啦買樓最笨撚柒
租一世樓比錢人使先至撚勁
勁撚過所有人買樓

細路你咁諗野叫做黑心
多啲從欣賞角度諗野啦

你借咩幣可以tbill/ tnote yield 高過rate
ib 借到低過2厘錢

不推文 plz

以為係湖文 所以like左

除咗經濟因素都要考慮其他因素既 例如突然唔租又要搵地方搬 同埋萬一投資失利就唔係咁計 不過其實買又好租又好自己鐘意咪得

而家大牛市 實大把少年股神走出黎啦
到大跌果陣 有幾多個企得住?同埋仲做到年年10%?

有咩投資工具俾你槓桿2-3倍？

買樓最屈機係俾你借超多，又唔係咁易call你margin

擺去每年有10%既回報，我筆錢一樣可以變成2000萬。

屌你股神咩 30年都年年賺呀？
是但一年撞正疫情 人禍 大跌市 你輸到訓街啦

每兩年加按，不斷按錢出黎買多啲樓/ETF
無買樓既人真心唔會明，我以前都無咁諗

要用投機心態去買衣食住行既必須品

真係好on9

香港病態社會

你忘記：

每張租約完，你係要搬屋，而搬屋係最煩
繼續租俾你，加租
唔再租俾你，搬屋

買樓係買一個數字以外一樣野：安穩

每10年，每個國家都有起有落，每人保證treasure bill可以永久不敗

樓主咁講上星期all in 5m 1137再買高位出貨，應該最少profit20%，咁買樓等升值又真係搵笨geh

睇見個post咁多正評証明連登真係好多小朋友

所有野都係講緊機會成本
好多人無視左首期機會成本(btw非樓宇資產都有ltv 可做leverage, 當然你要知唔同玩法, margin 好睇margin requirement, martgage 睇還款就得)

另外就係mortgage既息口完全ignore, 早幾年既租樓既還息portion係好高(假設做高成數按揭)

我都agree 樓唔會點跌, 但其實升都唔易, 我預計其他asset 同樓宇價值背離會收窄
睇通左其實依三兩年樓係好值得唔買住等下

樓主想做就做, 自己計到數就得, 好多人連機會成本係乜都唔知 依家回post屌鳩你

以上講緊短年期1-5年 講完

a)+b) 你敢唔敢保證自己呢30年 可能年年賺錢 1次都唔奶野?
牛市好多股神 走出黎話自己呢期賺左一百幾十萬 但一到左大跌市走唔切 就清袋or輸到跳樓

b)你牛市緊係可以做到1年10% 熊市果陣呢?個市波幅咁低 1年郁得果少少 你邊度搵10%?

你攞10萬8萬去玩股 同攞 120萬去玩股係兩個心態
前者跌少少 講緊係幾千蚊既事 後者跌少少 講緊係幾皮野既事
你確定你個心理素質有咁好 可能冷靜咁做到準確既投資選擇?

無意干涉你個人選擇 你買樓定租樓唔關我事 純粹想同你講你諗野理想化左
但如果你堅持覺得呢d情況一定發生 咁你可以照做

如果根主一年搵多過巴菲特，相信佢會吹足自己30年都可以係咁

共賊黨回收了

正常post... 冇五毛已經好難得

如果你話我聽十年內層樓唔會點升值，買樓就真係好唔吸引

咁多logic謬誤都可以有咁多like
上面有啲巴打解釋過唔重複
一陣就睇得出成個假設都有好多遺漏
個啲咩自己都賺到10%息真係睇都唔想再睇落去

樓主以為自己獨具慧眼
其實如果無反修例同肺炎
樓市照樣都係升
你只係好彩

on9仔
夠唔係得樓主唔買樓啦

買樓睇既time horizon就起碼二三十年啦
就算唔係同一層樓，你起碼會揸樓揸long term

樓主就係講緊可能會買, 但覺得依個moment 唔係時機,
我篇野係同佢講緊 真係要買既話, short term等幾年再買都可以
大家Focus 返主題好d, 唔係香港股樓債大戰

我而家都係租緊因為近返工同好多野未穩定，如果結左婚生埋仔就要買啦

係
我仲聽過啲後生仔同佢女朋友 嘈話唔想做樓奴 唔想還30年錢
我心諗 如果唔係買樓你憑咩叫銀行借幾百萬畀你？

笑死 每年有10%回報
喂 你攞120萬過大海買大細 贏左有100%回報添啦
再連推十口，做香港首富都得

訓撚醒未呀傻閪

全中呀
新年前all in 759 hktvmaill都好賺過你買樓多多聲啦 嘥氣

係香港大個仔/女想獨立出黎住唔係租就買架啦，再唔係只有離開香港走第二個地方生活囉

想問問樓主投資d咩可以30年以嚟，年年有10%回報？
想跟樓主發達

唔知你果幾條數係邊度攞reference
但係你揸T30去refinance已經唔make sense
T30 ytm 大約2.0%
Libor1mth-12mth 1.6-2.0%
除非你有辦法拎到libor同T30都唔洗比銀行take spread
唔係揸cash直接買high-yield再leverage好過

因為果班傻閪未做過業主其實一間屋十幾年已經要執一次，大廈三十年都要執

佢地以為買咗放租又好、自住又好都一了百了，實際根本佢地弱智唔知好多濕星嘢要錢

睇到樓主話假設自己年年賺10%已經笑到仆街

有錢就唔駛租樓啦
樓主仲係到租樓定*諗緊*買樓

上左岸既人會諗呢樣野咩

唔撚gur咪分享下自己份profile囉
廢人

講左10幾年樓市會爆，唔抵買，好快跌，信連登無窮人

2047 供完送俾共產黨
香港樓係一定輸

「租樓＝幫人供」, 有啲人assume樓價唔會跌

b) 我如果呢30年將呢120萬首期+每個月千幾管理費+維修費，擺去每年有10%既回報，我筆錢一樣可以變成2000萬。

睇到呢度我就知樓主係幾撚勁 唔知佢每月賺緊幾多呢

呢啲回報計數就得，實際有幾多人真係可以三十年都咁英明

Tsla

好多人同時渣樓又渣bond, 兩者其實無衝突, 重點你有無錢啫

有冇諗住結婚/生仔?
如果無,租樓都OK
如果有, 就一定要買啦. 層樓供完/供了一大半 可以加按比銀行 拿返百幾萬出黎比你個仔做首期.

120萬買500萬樓=leverage 4倍

4-5千萬太誇張.
咁到時你住埋我個份啦. 我去日本住

使撚3%，大把2% 左右嘅租盤，尤其是新樓/exotic啲嘅單位

30年係你假設可以樓價仲係300萬 =傻

30年你每年都有10%回報 =傻

你兩個假設都咁傻

你好多假設，成日話未來30年樓價無變，未來投資10% 回報，呢兩項過去30年都唔成立啦，不如假設你中六合彩會好過，你重假設120萬買 treasure yield，一張公司bond入場都20萬美金啦

挑 你咁把炮穩定每年有 10 % 回報已經講哂啦

係咪想我讚你叻仔炒野炒 10 % 返嚟 ?

好叻呀 好勁呀 ! 崇拜你呀

妖

呢度有大量地產狗同唔識其他投資方法既上車族
咁好難討論落去
就算講買樓論未來升值潛力同租金回報香港已經唔算係好地方
留住舊錢做足功課等機會發達絕對係一條出路

計數其實無謂，有好多嘢唔喺數字反映到出來。

1. 你年年都要傾租，完約後隨時俾人請走，呢份壓力已經唔喺講笑；供樓都有壓力，但起碼每月一樣數，你自己管理好財政就無咩大問題。你諗下：你出來返工又有壓力，返到屋企又有壓力，講緊幾十年，我是擔心你容易有情緒病。

2. 教父理論，你搵伴侶時講「我買咗層樓」同「我租緊層樓」，人哋已經覺得你好唔同，前者起碼是有個訊息：叻唔叻仔唔知，但同你一齊起碼會有個穩定居所。

我唔喺AA狗，只是正常人諗法

同樓主調番轉，
上年嘅差唔多時間，
我買左樓。
主要原因同屋企人唔夾，前年搬左出去，
為左慳錢住劏房，每個月交五千幾蚊租。
後來覺得住嘅環境唔係幾好，
又多閒雜人，雞鴨鵝咩都齊
最後發生左D不愉快事件先搬走。

跟住買左樓，依家供緊1.5K
終於有屬於自己的家。
好溫馨，個人開心好多。
買左之後我冇計咁多，都有照去旅行、亂買嘢。
不過真係冇咩多餘錢儲到。

供1.5k?

你接近full pay買樓

玩過牛熊/期權未

2-3厘係指現價買入放租俾人。
好多業主都係十幾年前買入，用宜家租金對比返買入價大把做到超過10%回報。

你既諗法加你個名，希望你無錯失到十幾年前既黃金機會啦

well 個風險程度差咁遠

輕鬆啦以你呢個return，15年內冇問題

得果120萬買條撚
供樓雜項？
裝修？
無後備資金？
唔好話自己驚供唔掂所以無買？

哈哈 打錯15k

睇你個款就知無買樓
香港銀行依家推出供息唔供本點睇
根本銀行都唔想call loan

佢哋嘅邏輯，失業嘅租樓仲有能力租樓，但供樓就無能力供樓

如果講緊依家500萬嘅上車盤都要升到上4千萬
咁依家一千萬嘅盤咪再上到8千萬
咁到香港嘅收入要去到幾癲先供得起
比啲外國人知道香港幾百尺嘅地方都要8千萬
佢地可能買起成個莊園都係差唔多咁嘅價錢會點睇我地
唔知點解要笑人條路自己揀仆街唔好喊姐

你都係想sell 客姐，好啦，俾個contact 嚟，得閒上去開戶學投資。

老實講喺香港地買樓係一種剎時既衝動
我識幾個朋友夫婦 3字頭
一對醫生
一對律師加會計師
兩公婆加埋搵20萬都無買係租樓
日日話啲樓太貴樓市會跌
2016講到2020都未買
人地搵幾萬既買咗幾年內已經執咗百幾二百個
未來可能樓市唔會好似前幾年升得咁緊要
但係喺香港點都要買返一層自住
你夠資金買既就係好時機
個濕9政府仲要整個1000萬8成按揭
即係默許第日上車盤要升到1000萬
唔係社運加肺炎 個樓市一早升到痴左線
第日一平復返既時候你可以唸下有幾多人會9衝

睇完咁耐我只想知點樣每年穩賺10%

有小朋友唔係咁講㗎啦
同埋你真係叻投資

依類post由高登到連登都係正評多

邊有咁樂觀每年10%穩賺

笑左 咁都問

上年嘅一月同未婚夫選擇咗買樓唔租樓
層樓供25年，算新樓唔使裝修，自己油下油，每月供樓平過租樓，都有餘錢去旅行同享受生活，最重要係有個家嘅感覺
然後我7月辭職轉做抗爭師，靠我老公份糧都捱得住
我哋又可以隨意佈置呢個屋企，因為唔使驚俾人迫遷
而家我有咗，我哋準備再裝修間細房等BB出世

層樓600頭入，依家升到700，不過呢啲都係數字，我哋短期內都唔會賣
好慶幸選擇咗買樓唔係租樓
真人真事，其實為咩慶幸係睇你想要啲咩

連登仔真係好撚癡線

咁你都係講緊廢話啫.....

我覺得會升
但只係跟通漲升而唔係炒價果款爆升
不過買樓自住另一個考慮係安心（雖然係蝕錢）

我係業主都想租俾個在職人士 多過退休7 80歲既人

自己諗點解

唔講錢，自己地方自己裝修感覺已經好好多
想咩style都得
利申: 已經住唔慣租嘅樓

樓主係咪以為讀書咁攞B+都好叻

樓主過左生死約比業主迫走就攪笑

加油巴打 今年應該係你買樓既好時機
社運加肺炎啱啱造就咗個跌市出黎
其實調轉頭唸香港樓市真係硬過鐵
咁大風波俾著第二度一早暴跌
買自住樓有幾重要唔係啲十幾二十歲未結婚既人可以領略到
佢地都無唸到結婚生仔同埋有個安樂窩係幾咁重要

如果現金充足，確實租比買好，買有好多風險要負，維修，供到末日既管理費…
租既話冇咁困身

你A個假設已經錯到仆街

咁你應該無買過樓

我租緊公屋
支持樓主

租樓壞處

居住上
1. 迫遷

經濟上
1. 冇現金價值，冇得借錢投資
2. 失去抗通漲保本資產

愛情上
1. 租樓仔

岩呀 我有兩層自住樓 再加投資股票同時進行
唔知樓豬可以點駁

30年後
1. 比支共一大筆地租一定啦，唔好彩收埋你層樓
2. 當支共唔搞你，30年後層樓又殘又舊，一次大維修整你十萬八萬，30年後就幾十萬 除左供樓之外仲要草定一百幾十個做維修

供15000樓起碼有7000係自己
一年84000
二年168000
我唔計你樓供升跌 老實講樓價有幾可跌

如果係新界樓都幾千萬的話 咁我到時一定偷渡去日本hea活香港樓收租

利申：供緊大西北樓

咁老都冇自住樓
到時要租老人院

30後年退休住邊，繼續租？

食兩個大浪
講就易

舊年
年年都舊年咁？

樓主應該冇經歷過2015年股市
年年穩賺10%封你都香港巴菲特
仲洗做租樓仔
大把人比錢你幫手投資

個個都賺，啲錢邊度黎？

睇到尾個重點係每年10%
三十年 每年10%
仲使番工？退休過台灣都得啦
剩係一個金融風暴都打柴
點keep到每年10%

三十年後可能死左 你而家邊樣開心做邊樣

上面個個係到針住樓主10%回報做咩事，人地都講左係leverage買BB+ bond la。d人係咪唔知咩叫bond，竟然會話未必每年都有呢個回報?! 買bond個return係買個刻就計到數啦，唔係點叫固定收益產品。。。除非佢中間default啫，不過基本上就算係BB grade既債平均講都係低風險過樓囉。。。
不過太detail la，樓主其實係想講租vs買計數個時唔好唔理個機會成本，咁呢樣個個唔同既，何必question人地，人地仲要好好人咁話埋俾你聽個方法袋錢入你袋tim
買樓其實真係贏在有槓桿 (所以成日話full pay個d你就知佢唔識玩)，如果你係其他地方都做到槓桿 (股/債/做生意等) 真係可以追上佢
話被迫遷個d，我又真係想知有幾多講既人被人迫過bor (唔計劏房)? 我身邊就真係未聽過，自己想搬轉環境就有，始終唔續租既話租客同業主雙方都要俾成本搵下家

leverage買bb+bond 風險低過買樓

銀行仲推出埋 供息不供本1年

大家玩過股票都知
年年10%有幾難大家都知
人地盈富每年有7%已經算好高回報
樓主自己一丁友又唔係行內人諗住年年穩袋10%會唔會攪笑左d

哦好呀 留tg

買咩每年保證有10%回報？

9%穩陣
你心目中睇嚟冇乜野係大風險

十年搬過四次

純分析 首先假設30年後層樓無比人共產到

a) 假設30年後，層樓都只係值500萬。我只需要呢120萬首期，買張30yr treasury, 再用啲國債refinance 去買BB+ 6%-7% yield 既債，基本上可以係無乜風險既情況底下，賺返層樓。（呢個case 我假設樓價冇升，所以租金都唔會升)

b) 假設30年後，層樓升到2000萬, 租金30年後已經升到5萬。我如果呢30年將呢120萬首期+每個月千幾管理費+維修費，擺去每年有10%既回報，我筆錢一樣可以變成2000萬。

```
[1]

申請長者特快公屋。
所以資產買晒金粒 避開資產審查

唔通人地開工渣Tesla
放工賣Tesla 又話你知

樓可以自住，可以加按，又可以收租，入場門欖高

股債回報高，市況差時首當其衝，但係好景又可以執好多

按自己能力風險決定咪算囉

都係過左一年姐
樓主咁快己經成地腥味
不如過多五年後睇下
而家既你係咪真係咁明智？

學多啲bond market 先啦...30年bond =/= holding period 30yr. Contango environment long 長債係著數啲。

同埋我冇計到我冇樓，我可以再借p loan 有另外既leverage. 只係有一堆人係到屌話我30後冇地方住。如果明我講咩既，我三十後既cash 可以full pay 到你層樓30年後既價值，我仲有錢淨。

只係大家focus 錯左10%. 呢個係assumption, 屌我既人，背後都有一個assumption, 就係樓價會升。我篇文既重點係，究竟樓價要升幾多，先會係會必賺。如果30年後樓價冇升，咁買樓仲係賺錢咩？

你睇哂全部先啦。你講既所謂謬誤，中間我同其他人答哂。10%唔係重點，除非你覺得500既樓30年一定過兩千萬，否則你屌我個假設冇意思，因為你都有你既假設

因為銀紙不段貶值。

拗頸冇用，自己睇吓近30年樓市走勢

如果你係日本人你當然可以過去。

否則你想移民過去都幾難

如果30年後樓價無升？

雲吞麵到時都$150碗 焗豬要$200

咪講左30後樓價可以去到2000萬，呢個係咪假設？

有無研究過REITS?
分享下

每年10%returns must comes with risks , 分分鐘一 All in 就 nothing 。

借位
[推上熱門]電郵師出嚟啦！促請監警會盡快公佈有關《反修例事件衝突現場警方處理手法及武器準則報告》

係

你條傻西30年後仲係搵25k

弱智🙈

你30年後有12M樓契未？

樓主會比aa9咬

總之無飯比aa9開就唔啱🙈

Aa9自己成世人都買唔起

但日日叫人買

弱智😂

你三十年後都未死老母無遺產😂

你老母死左幾十個啦

但要扣返利息，差餉，管理費等，當然可以加返收租既。100%就有啲難

我鐘意你既思路

😂

係囉

唔似你日日想死老母拎遺產

但佢又死唔去🙈

可憐蟲25k痴老母乞衣劏房🙈

唔得閒同你條憤世失敗戇鳩喺呢度洗版阻住人討論

你睇多啲債市先啦，有幾多張BB+ default 左？ 樓市唔係100%升架

3zero好撚成功嫁

雙糧有成25k, 痴老母個劏房住

日日期望死老母收遺產劏房

其實樓主講嘢幾得意
幾分humble 幾分真心 而唔係為哂命
Admire

唔想同你拗，我重點都唔係個回報。

想問下太古城30年前係幾錢 而家係幾錢
30年前畢業生人工幾錢
升4倍係唔係一個合理既假設？

無打算同你嘈

而係我真心覺得你有能力做到

簡單舉得例子姐，個重點係leverage夠大，息夠平

樓主仲咁有心機同大家傾。香港地講到樓一定好多專家講幾年前買賺左幾百萬一開二，二開四之類，或者又話自己幾層樓又炒股兩邊大賺。但係樓主只不過岩岩做嘢，錯過幾年樓價低既時候，同大家分享下點投資對沖樓價升幅。
大家講買樓既好處我相信樓主都明喇，如果個個一畢業有五百萬，洗鬼講咁多咩，係人都又買樓又玩bond

有大部分人只係插我10% return assumption, 但又唔講自己層樓之後會升多幾倍都係assumption. 同埋我已經冇計到我仲可以借p loan 去賺risk free....我主要想講機會成本，但就俾人屌上天，錯哂重點

算喇。樓價長升令樓市變左神話，鬼叫我地遲出社會做嘢。做得兩三年嘢，儲左百幾二百萬起呢刻香港都唔係好多選擇。成日講幾年前點點點，晒氣

無謂同佢地拗呢樣野

長租必贏，起碼無風險
我都租咗十年，除咗搬黎搬去麻煩啲之外

搬屋真係好麻煩

同事2014年得50幾萬身家，樓市當年都係高位，諗租住等跌定買，最後老母迫佢買左層320萬新界樓，而家550萬準備賣，輸晒

退休唔難。
用黑市方法啦 梗係唔用正常方法去做

Property is easier in a sense it’s less time consuming and less emotionally stressed to managed your return. You also didn’t take into consideration of bond price and default risk.

I read a paper before, bb to b class bond had a 5-7% default rate. Probably lower for bb+, I personally won’t want to risk any of my funds. As you talking most minimum buy in are 200k.

I think it’s nice to get at least one house as your residents, take out the emotional stress for you to work on your self to make more money. At the end of the day, if you fucked up, you still got a house you can stay in.

very true, but the underlying idea is, how much we can guarantee the property price can continue the same trend as the past 30 years.

bb+ default rate can be less than 3%, so from a risk perspective, if there is > 97% certainty that property price can trend up 4 times in 30 years ahead, buying apartment is definitely not a bad decision. But these are all assumptions, i am still struggling if i should risk my money putting here for 30yrs if maximum gain from HK real estate market is only double with considerable downside risk. If i have unlimited capital, of course i can buy one as one of my investments. However I was arguing was it worth to buy it NOW given the opportunity cost of buying apartment is significant. But thanks for your reply

仲睇緊, 希望睇得岩

短期大升都講得出然後咁多人俾like兒登

想問係做左咩投資

你追post我中間講左好多好多方法

5m樓當買保險分散投資啦

買完無閒錢就諗吓點增加收入

咁嘅環境生左表示好後悔！

樓主非池中物

支持租樓，宜家買樓回報低

我大你好多, 租左10年樓以上, 無樓出租亦無自住.

除非你主動收入好勁又不穩, 否則呢十年間係好難追到樓價升幅, 但租金升幅就好易追到.

重點係, 我唔鐘意同廢老同謀合污, 非純粹投資考慮.

樓主你做多幾年野，有另一半一齊儲錢，開始月入10萬8萬，睇法又可能唔同架啦。

好多人諗到 仲要做左
好多公司都有賣自己office業權再同買家長租

買樓定租樓的確係投資決定
無話邊個一定錯
好似樓主咁講 睇你覺得樓價升得快定其他投資升得快
如果投資有5%以上回報 其實租樓再用d錢投資都無錯

皮老闆出現鳥
唔靠樓財自

office leasing 同residential都炒埋一碟黎講
我以前夠有好多客大手買入屋苑住宅單位放租同埋當員工宿舍 多數喺港島同埋九龍
唔好睇少啲公司客 尤其係中資

好簡單hk 樓已經去到冇得升階段
沒果唔係777都唔會出九成按
其實樓主都好叻，用首期對冲自己租樓既錢
自己都諗緊買樓定all in 債收息

仲要連續30年零犯錯，年年做到10%
樓主係咪曲線緊

做左4年，同另一半加埋十幾萬到一個月，但大家都想多 d free cash 做自己做既野，加上佢想自己開clinic,我唔想 lock哂啲錢買樓

第六十四個錯重點既人。

欣賞樓主
我揸住7m股票 仲有啲收租資產
都唔打算買自住樓

睇唔出港樓仲可以點升 鋪已經跌到pk
樓估計橫行多年

樓上師兄勁。
好快你會覺得樓價升跌都係咁，主動收入令你有得揀。
別人無得揀要硬食，係唔會明白你的

原來係YouTube 財經界著名既皮老闆
失敬失敬

窮撚思維

每年10%回報
笑撚到我

你肯定自己有咁長命?

香港啲樓放盤平幾個%已經引黎一大堆人排隊睇樓
今日新寶城就係咁
肺炎都咁瘋狂
只可以講香港人對於買樓既熱衷程度唔係常人可以理解

30年樓大把野開始要維修，如果你呢刻買既已經係舊樓就真係長修長有。一個唔好彩遇到d仆街法團圍標
同時30年後個陣回歸後同深圳廣州無分別個陣你樓價憑咩咁貴？憑你夠龍床夠納米？

7m, 派6%既息股
年收入42萬，每月35k
夠cover 房租雜費有凸

其實你都仲後生
我又覺得可以放手博吓
以你地既月入要買根本唔難
係睇下你想買啲咩
一黎就寶翠園咁就難囉
到3字頭嗰陣想settle down買都唔遲
我2字頭啱啱畢業嗰陣無買樓
係3字黎緊想成家立室先買

我可以同你講 你贏左 一篇好文與你共享
師傅起身二支掛（樓價只淨兩成）

都係個句 投資決定

你覺得買樓低風險(準確講係alpha高) 或者你怕搬屋咪去買樓
如果好似樓主咁 自己有好路數投資 唔買樓都無錯

過幾年自己睇下份身家先會知當年有無做錯決定

樓主post出黎都係想提下人唔好以為買樓一定好 唔買就笨
而家人人都話買樓好賺 但係事實上好多人都無認真思考過 更加唔話用model計完cashflow先講

97前都係咁
97都係要跌

唔好以為跌幾個%有人接就代表跌2成有人會接

Ching識野 同留正評果三百幾位度既巴打一樣咁識貨 至於其餘留負皮果堆就whatever啦

未計未來升值 全部低位買入
雖然可能低處仍會低啦。。。
每月出糧儲起派息儲起堅持加倉
前排再P loan左廿萬出黎加倉

洗唔洗咁惡 搶唔到口罩？

如果單以
120萬買股
120萬買樓自住
回頭看我都會選前者(明知趺左右)
始終你供左個本,坦言依家樓市比舊年高位都係趺10%左右
但你要keep 住將來十年每年10%其實好大壓力
會迫住你去入市
供樓,每月供左就係自己
租樓,中間業主加租或唔租俾你要搵樓的時間心神不是金錢可量度

欣賞
但我唔叻 每日做功課買股票連每年5%都未必每年做到
我都係專心買樓算

啲唔想買樓既人永遠都只會搬97 2003出黎講
就算97買依家都返晒家鄉啦 未計賺咗自住
除咗啲真心垃圾地段高價買就抵佢死啦
樓市依家已經比起2018 2019高位跌咗啲
真係有需要咪睇下買唔買囉
買自住樓唔係單純投資
仲可以自己裝修 唔使睇業主面色話加你租 有一家之主既感覺
老實講未試過成家立室既人係領略唔到

每年要花盡心思諗點cover租
諗點樣令自己租樓係抵過買樓
但人地就係自己屋企慢慢諗扣哂一般洗費後點樣洗d錢

樓主，三十年要升四倍，其實CAGR只需要4.7%p.a.
老實講，樓衣種risky assets點都唔會低過啦？

所有野你都企係租客一定賺既角度諗
投資你一定賺，層樓30年後無升過

同埋股票做槓桿大壓力好多 要時時睇住個portfolio跌跌下又驚比人call 買樓高槓桿得黎又冇咁大壓力

但好似好搏
股票升跌相對樓市既波動大好多

股票margin vs 樓mortgage
兩樣都係collateralised loan, 但實際上同感覺上都太唔同喇

Mortgage 息超低
無人daily mark-to-market你層樓，更加無bank 會叫你畀mark to market

點解買層樓自己住 計咁多野
有錢咪買囉

買相對抵買 同埋好既公司

你都識講，樓係Risky asset ,你望下其他大城市既樓價，Tokyo London Singapore Newyork, 冇一個會升到咁誇張。我只係覺得香港樓上升既potential 有限。大家believe 唔同，正如你覺得恆指會升到40000，咁你可以all in . 只係大家睇法唔同

You can read again first, I said the apartment is worth 20m in 30yrs. Sometime I feel really tired talking to ppl who don’t even read and think they are observant

1年10％，仲要keep30年
唔係個個好似你咁叻仔

如果有錢2000萬 你會拎2000萬去再投資？
都唔買去買一間去自己住？
而去走去租？
講到尾咪又係冇錢 唔好講到你去租 發現自己先係眼光最獨到

我覺得香港同其他大城市最大分別係
唔介意交通時間長啲，可以去周邊地方住，分別唔係好大
但香港，你偏遠啲，都要留係香港，困獸鬥
宜家唔係交通時間長咁簡單，係成個制度都唔同，上網已經係一個大問題

制度唔同係返大陸住

一開始前提係三十年穩定每年 10%
咁有乜好討論啫

同 賭神高進 出嚟恥笑打工仔要返工搵錢 有咩分別

你舉嗰啲例子城市既樓都唔係俾人用黎做主要投資工具，香港既樓係既係commodity,又係Investment。其實4.7% CAGR係好低好低，唔知點解你覺得港樓achieve唔到

另外，老實講，我會覺得HSI一定三十年去到40,000（其實應該更高），所以我都有二按去買ETF (SP500, HSI, etc)

如果有二千萬，我會借盡樓按，用其餘既錢買stocks/bonds

當我人工最多借到800萬

我會用二百萬買層一千萬既樓，用其餘千八萬買stocks/bonds/ETF,完全無抵觸

其間你訓街？

其中幾年-10%要點追？唔好答我冇可能負

唔想重覆，你睇哂全部先，錯重點

其實個問題係過去10年嘅貨幣寬鬆，未來仲會唔會繼續行落去

小學畢業未，comprehension 唔合格？

依條係不歸路

條數已經計埋租樓d支出 睇清楚先問

500萬既樓點會要萬5租，頂多萬2

樓主10%係平均黎 睇清楚先問
樓主d投資好多計左leverage 當你普通ETF 平均5-7% 做Leverage去到10%都唔誇張

但講緊年年都100% 注碼去投資 ....
投資120萬好正常
當本金已經去到1200萬，仲係投資1200萬？

原來發達咁簡單，怪唔知香港有錢人越黎越有錢但係唔買樓

你得120萬本，每年10%回報，賺12萬
你話租15000個月，一年18萬
你下年個本得返114萬，蝕6萬

係你寫得衰，每年回報唔止10%，misleading

前題係你無買樓 而本身用黎買樓既錢用上述方法去投資 而且仲要做啱決定 即係有錢賺 依加係講緊30年
同埋經濟上升係自然定律 簡單黎講姐係通脹係一定會發生
見樓主對經濟都有一定認識 喺通脹既情況之下你揸樓會唔會好少少？

雖然無人知邊日爆煲，不過供供唔好真係take it for granted，你嘅輕鬆賺只係搭咗順風車

香港買樓 只會買貴 唔會買錯

咁你d錢會慢慢滾大 但係本金去到變左1200萬緊係繼續投落去 本金個120萬本身都係for投資 我睇唔到re-invest個問題係邊
好多人肯比幾百成千萬去買樓 其實都係一種房地產投資 投資1200萬根本完全冇問題 甚至好多3 40歲既人都做緊

Mark咗落小器簿

你真係唔識架喎....

我唔係用賺嗰10%去交租。

交租同供樓嗰15000， 點樣都係要嘔出黎，唔關120萬既投資回報事

如果揸樓，樓只係係跟通脹，咁揸樓可以話係輸硬。因為P-3 已經大過2%通脹（最低對developed country 既 expected inflation)

所以本文重點係，樓市仲可上升既幅度有幾多。如果未來30年既上升速度=過去三十，exponential咁上，對唔住我一年就算10%都唔會追到。所以係你會點樣運用呢個機會成本

推
可唔可以教我點用借ib 錢買treasury 有息差賺

講緊乜野

租樓15000同供樓果15000邊係一樣

究竟買過樓未

如果你有咁勁 annualised 10% return
我諗你唔洗哂時間打咁長既post去美化自己

認真喎
Hk inflation 過去十五年係接近3%喎
樓跟inflation 升， 三十年後冇四倍都三倍啦

邊度搵到租金有3％？
但樓會升值又係另一條數

租樓都ok
做租霸 唔洗交租

你不如重新睇一次，再諗下自己講左啲咩.....
唔明既用excel 寫出黎。唔係用緊120萬賺返黎既錢去交租，嗰筆錢係用黎追層樓既價值，醒下啦老細...仲學人用 7 到

You can buy treasury on margin , then collateralise your treasury to earn return from other instruments

你需要一層樓
即係你short （湖空）緊一層樓
你結婚又short 多啲
你生仔再short 多啲
同好多投資/機一樣講timing
好似the big short 入面條癲佬short 爆次按贏大錢
但未贏之前被夾倉
夾到要聽heavy metal 去麻醉自己

大部份人都唔會頂得順呢種被夾倉壓力
最慘係老美繼續印錢，政府土地財政
幫手夾爆你倉

襯沙士二次來臨
認輸時係要認輸
輸俾美聯署同埋政府

同樓主諗法一樣 但未認真計過數 未有定論
樓上好多巴打話買樓好 但冇乜有真正用股息租樓既巴打分享經驗

連登仔又唔抵得人地岩

你呢個情況 有幾個assumptions 如果都符合 樓主你係啱既

1) 你每年investment return >10% 但 樓價升唔到10%

2) 你供樓其實部份係還本

3) 租金要假設不變

其實參考過去三十年 樓價只係升三倍 係好荒謬既説法 仲有你講既so called investment method 並唔係riskfree 輸起上黎 你真係會乜都無

租金唔一定要維持不變，
我假設左租金升幅會跟樓價升幅，非常合理

點解唔直接借margin

天才 比你追到30年後層樓個價值又點？呢30年層樓比有比到你住，或比你放租？呢30年個租值去左邊？

買樓自住邊有回報率
但香港供樓同租樓相差唔會差好遠好遠，長遠供樓係抵過租樓，有通賬，人工，租金都會升，但供款係固定左
長遠應該睇好經濟發展，唔係你都唔定市場有10%回報率

但第2層就係投資，跌到pk, 租又租唔出，就變垃圾督眼督鼻

當然計買樓自住投資都有風險，自住衰極都有得住，但只少要有份工，但交租咪又係要有份工、香港政策基本都係益業主，無租管，mortgage-link account, 樓息扣稅

[入市啦] 戴口罩排隊睇樓 買家開始心急

其實如果唔理2047 唔諗住移民
一定係買左自住先
中國一線城市全部市區樓都有抗跌力 （唔係講緊起左無人住個d)
保持高樓價
睇埋供需 起樓唔係一事三刻既事 你睇政府供應搞成點
未來十年 如果供到樓就點都一定要買自住
唔好用其他流動資產比啦
買樓好多因素
比如你汁到平貨 比市價低一，二成買到樓個到已經好多 事實係好似你咁既想法既人好多
但買物業致富更多
大方向應該係 買股票之後夠首期同能力 就買自住 之後再分散投資物業加其他流動資產

最後 我成日覺得香港樓係貴在因為香港呢個有競爭力既地方 所以我睇樓通常用香港前景做掛鉤

供樓15000，就算第一年供，都有7500係落自己袋，之後只會愈來愈大部分係落自己袋

你供樓15000全落包租公袋未計你加租，加租機會瑋定摸月過銀行加息

同埋你假設左供樓一定係held to maturity其間升夠我唔可收放？唔可以加按套舊錢出黎玩你個10%回報大計？

收膠啦，袋錢落你袋呀

你呢啲simulation既盲點係假設左租樓果個最醒，而供樓果個就成舊飯咁坐係度供足30年樓唔會變陣

買樓成個過程好On9,同業主deal 過程仲on9
永遠唔會知低位，開始少少回暖已經要睇定
啲業主精過鬼，市太差，寧願封盤唔賣，多人問，又封盤睇定啲，又可以隨時加價

無計，大把份人渣樓既，真係太有實力，根本唔需要恐慌性拋售

仲有啲初哥初次買左樓後，經濟差時，呢班應該心理上最脆弱，可能心思思賣左自己層樓蝕少啲
但辣招hold 你3年，逼著頂硬上，經濟寒冬都回暖啦

講多少少，120首萬，當你玩到盡買700萬樓
層樓一年只升1.7%，已袋12萬，回報12/120=10%，同你已打和

邊隻呀，例如呢

Allianz 有隻 好似叫global growth

我真係唔想同你拗，你讀多兩年 finance 先啦
我既假設已經係令到買樓著數啲。我俾你層樓升到2000萬，我仲要交5萬蚊租。而我亦未計呢30年我有得借p loan, 你可以話你加按 draw錢，前題係你層樓要升值。否則你借錢既 flexibility一定冇我咁高，因為我既人工可以隨時借幾球 p loan.

120萬你話買700萬樓，咁你計下總共要俾幾多息。如果你層樓只係比通脹多少少，你最後會蝕到仆街。十年前買落，賺左當然好。宜家係講呢一刻入市，計既係未來潛在升幅。

我只係講點樣用第二個角度睇買樓，要點樣計值得投資既回報率，唔想哂時間教你呢啲finance 1001都未上既人，仲要以為自己好叻話袋錢落人袋。你 Reading差既，睇哂所有人既回覆先啦，好多你唔明既上面有人答哂。

你都assume 層樓係升到二千萬既話，業主借錢既flexibility一定大過你，銀行中意樓做collateral多過啲stocks/govies

仲未計mortgage rate<<p loan rate

如果有能力用筆錢搵多過樓巿既升幅，的確租樓係ok既
搵多幾年錢先再買囉咪
不過自問我無呢個能力，然後諗到我每一兩年都可能要搬屋執野，間屋唔可以照自己諗法去裝飾，我就都係買樓算

各有所好既，無買到係福氣

唔識投資，純鳩up。
如果我預計幾十年後層樓五百變二千萬，我會移民算

yes其實個問題係應該附上巨大債務傾家蕩產去買樓

如果本身大量資金攞少少買樓自住係冇問題

咁你諗定移民算啦

用三十年由五百萬去到二千萬其實好少同好易，每年樓價增長4.7%到就可以達成

如果樓衣樣咁risky asset都係得4.7%回報，其實經濟都非常麻麻

由呢一分鐘計起
30年後都過左2047
到時層樓值10億又如何
話你反中共沒收你財產

移民算啦

非常同意，10年前一百萬叫百萬富翁，而家一百萬可以做嗱都諗唔到

又2047論

五年前700 $105時月供100股

上年已上車

Just finish reading all the post. Sad that nobody taken this opportunity for any real discussion.

Anyway, I was in a very similar situation as you were in early, 2019. Can’t remember the event, but the market dipped 5%, and I managed to find a bargain down 15%. But when I found it, I had a few hours to make decision because I know there were 2-3 more interested party.

The same question/doubts I had on my mind, what the economy going to be like in 10-20 years. As in, would hk become like taiwan, where asset price are high but returns are super Low due to the low gdp. Political reason like other people mentioned, opportunity cost of investing the funds.

I took the deal because I know I ultimately want a portfolio of 45% real estate and 45% equity. And 10% mixed of FX, Gold/Silver and crypto (for gambling).

I don’t live in hk anymore due to the virus, and I left the house vacant, but I know if I rented it, the cash on cash return would be around 5%. Still negative cashflow tho, unless if I rented it out as mutiunits, but too much hassle.

I see a lot people arguing whether you could do 10% returns a year. But if we just looked at the average return of S&P500. And you picked the right mutual fund or index etf. You should, hopefully, get a low double digit return.

Anyway, want your opinion/open discussion on the following:

As a primary home, would it be safe to say that we don’t really need to consider the investment nature of the property. As theoretically, we won’t sell it. Of course, I’m ignoring the fact that we can take out equity (if it appreciates) or the fact you are building equity to it when you pay down the principle. If that’s the case, all we really need to consider, is whether the down payment could be invested elsewhere with a significant higher return. But since no one can predict, with high probability of winning ratio, then why not split the bet on property and equity. I’m currently reading about Kelly’s criterion. I think it be the key on your initial discussion here. It’s about money management or basically, how to split up our bets. (But you sound very aggressive and wanna all in on everything lol)

Seems like we be running into a bear market. Do you have any plans or strategy or any ideas on how we can profit out of this? Talking to my fds recently about this. They are storing up gold to hold value and they plan to buy google, amazon, Tesla and Facebook when it tanks.

Do you only buy into options or you also trade index? If so, do you buy London listed index or just straight from us listed funds?

Would you mind sharing your strategy for discussion? (I’m still trying to build my system)

I have also looked at investing elsewhere. Only capital or major city, London, New York, Toronto, Sydney, Melbourne. If you take in to consideration of taxes (assuming you have no tax arrangements and pay full) seems the cash on cash return are very similar to hk. Or maybe just 1-2% better. Was wondering if you have looked into overseas market and have any findings.

最後、我覺得如果未來5-10都係香港發展、收入又唔係太高、其實可以考慮買一間自住。收入唔高、基本上限死咗你投資嘅選擇。買樓基本上係唯一可以高leverage 嘅投資。唔喺慫恿人去買樓、只不過唔係高收入真喺好難會有機會用debt去build equity. 如果我未買樓，我都會出去睇下有冇大劈價貨。（個人意見、不喜勿插）

（另外移民無大家想像咁好、外國有外國嘅問題、一樣有閪人、閪政府、只喺無今日既香港政府咁閪、連戲都唔交。如果想等政府解決問題、不如諗下點樣增值自己、自己解決自己既問題好過呀。）

支持租樓

咁易一年10%
呢個世界無窮人了

我上面講完就被樓豬插

太多假設性原因 而且大部份都係最樂觀既預測
可以話係一個個人觀點同策略 但係其他人睇完最好都係衡量一下再決定
anyway睇得出樓主係有諗過度過 g持

一張圖收尻樓主皮

Sorry for the late reply, you have brought up a few interesting points.

1) As a primary home, would it be safe to say that we don’t really need to consider the investment nature of the property.

For me, no. If you can live in the same apartment regardless of renting/buying, what matters is, how much you have to pay for it. Let's ignore being kicked out by landlord that kind of uncontrollable things. Even if you buy an apartment, there are many things uncontrollable, including compulsory contribution to the building maintenance, someone died near your unit and pulls down your property price as being closed to a 凶宅.

So what really matters, if whether you put your money into the right place. TOO MANY people only focus on my assumption of making 10% profit annually. But to be very honest, that is not the emphasis of my words. I took the past 2x years HK property pricing data ( cos the pricing index started in 1997) and drew a normal distribution (significant 95%).

What we see is, the annual growth rate of the so called booming HK property price, is only 4.85%. Given the inflation of the past 30 years is around 2.6%. So you see, the actual gain from the property appreciation is only 2.25%, which is the current mortgage rate.

For those who understands what I said, you see that the appreciation of the property can only offset the current p-3=2.25% mortgage lending rate...Then, my question back to you is, is it really worth locking your opportunity cost here?

Of course, throughout the years, you can draw extra cash from the property by doing mortgage refinancing. But me as a non-property owner, i can also utilize personal loan.

弱弱一問，租樓睇好樓市可以買地產股，但供樓睇好股市可以點？

In addition, drawing more mortgage is based on the assumptions that
1) property price rises
2) reborrow the money you have paid back

for (1), 4.85% annually . that means you will be able to draw 250k next year for my 5m apartment case.
(2), if you know the mortgage payback schedule, first few years you barely pay back the principal. out of 14000 monthly payment, maybe only 1000-2000 is the loan, 12000 is the interest.

But when i am not holding any property, i can draw 1m p-loan with ease.
If i can utilize the p-loan, i do not even need to gain 10% yearly. Only 6-7% may be already good enough to cover the property price in 30 years.

2) Lets come to your second question.
Seems like we be running into a bear market. Do you have any plans or strategy or any ideas on how we can profit out of this? Talking to my fds recently about this. They are storing up gold to hold value and they plan to buy google, amazon, Tesla and Facebook when it tanks.

Holding gold, or other commodities products, are mainly for HEDGING inflation, technically you wont expect to profit from it if you are storing spot gold (as in any non-derivatives gold products). I am not a fan of value investing, because i am not good at reading financial statement. I believe it works , but for US market, not HK. For the past 10 years, trading Hong Kong market is following the momentum (one big reason is that majority of the money in HK isnt from retail, which exposes the market to huge chance of market manipulation). I am not saying US doesnt have this sort of manipulation, but value investing usually works better in US. (Tesla is an absolute exception, I got 3 calls from my fund managers friends in New York before Tesla rose crazily in Dec.)

3) Do you only buy into options or you also trade index? If so, do you buy London listed index or just straight from us listed funds?

I do both options and index futures. They serve as different purpose. Option is really really effective for hedging big portfolio. And you can gain even the market is boring. But when i buy options, i usually make a strategy (collar, calendar spread etc). Option is a very cheap and fun product, but takes a lot of time to think and understand what would be the best payoff diagram...
On the other hand, Index futures is much easier to understand. But you have to bear the fluctuation. I mainly do HSI , and DAX, because of the fast movement.

4) Would you mind sharing your strategy for discussion? (I’m still trying to build my system)

hmm, I use a combined strategy of SMA, DMI. I dont look at MACD because it is too lagging. And Backtesting is very very very important for building strategy. But i would say, the idea of building strategies is >> BE SIMPLE. (I am still improving my strategy so i may not be the best person to give you guidance on this)

5) I have also looked at investing elsewhere. Only capital or major city, London, New York, Toronto, Sydney, Melbourne. If you take in to consideration of taxes (assuming you have no tax arrangements and pay full) seems the cash on cash return are very similar to hk. Or maybe just 1-2% better. Was wondering if you have looked into overseas market and have any findings.

Like what i said earlier, i focus more on HK/US, mainly HK. And if you have a chance to see my screenshot earlier on my 12times profit strategy, that was also investing in HK, using a momentum strategy. I rather dont touch something I am not closely monitoring (then why i play DAX index futures? because i only look at technical indicators when playing index. Assumption is , volume/price already factor in all the relevant news/fundamental/sentiment. So i only have to look at the chart, but nothing else.

你再睇下嗰個年代咩人工先。

買ETF, 最簡單

我覺得比左首期 供緊樓既人
衹係比啲唔想諗拎畢錢封做其他投資
因為佢地相信磚頭保到值
相信香港未仆街
但過左今年 真係諗諗下你層樓保唔保到值
想走佬賣出去又要計住有冇蝕到
所以租係依加黎講並唔係憨居
而係有更多可能性

比我就拎去移民好尻過

因為上面既人答錯哂完全駁唔到我d points

你又黎假設自己最撚醒，租樓果個就可以隨時借幾百萬p loan, 買樓果個既人工就一蚊p loan都借唔到 p loan tenor幾長？有冇30年？ploan rate幾多？低唔低過mortgage?

你呢亨人就係讀書讀壞腦，fina1001專家？專家食屎啦，我地唔信專家架

你記得唔好睇完我comment偷偷地買樓呀，一世唔好買呀，你買左樓正契弟唔好話咩情況需要有變第日可能買呀，你個annual return 10% 計劃一定正過買樓，作為rational investor身家十億都唔應該買樓，買左就做我契弟架喇，cfa

原來P loan可以同mortgage比
淨係個leveraging都差天共地
P LOAN一般仲要貴D
笑撚死人D assumption

咪同樓主講啦 等佢做租租
我再用租租15000蚊再滾大自己d 錢

你係好寸，不過我又駁唔到

真心問銀行RM, 我 P loan LTV最高可以係幾多？rate係幾多到？

如果Ok,玩下啲印度bond/distressed 都唔錯

樓主做咁多假設，根據過往歷史資料就知唔合理。
假設自己每年10%回報，又假設樓價唔會升，樓主好純好天真，我好鐘意

希望到樓主呢個心態30年之後仲可以保持

其實如果樓主有信心可以年回報有 10% 既話其實買唔買樓無分別，但根據過往香港樓既 CAGR 點都大恒指日戈女一山 CAGR。

移民有咩好選擇？

我冇假設樓冇升，我假設左層樓升，同埋租金會升到5萬一個月

我上面英文嗰段答左。我冇話p-loan平過mortgage, 唔好偷換概念。
再draw mortgage 既條件係層樓升，但我講緊既係，當一開始你攞爆左mortgage買樓，我仲可以拎左一球p loan. 過去幾十年樓每年平均只係升左4.85%，而通脹係2.6%

你十年前買左樓當然會覺得我好on9, 因為你地賺左覺得自己好叻。成篇文唔係講買樓係好定壞，討論既係機會成本。如果之後30年樓會年只跟通脹升，你仲會唔會買？ 呢樣野冇人知，所以我唔覺得佢串，因為佢根本連我個重點係咩都仲係唔明，即係你唔會怪個3歲小朋友串你，因為你只會可憐佢。成日拎住個10% 係到講，基本邏輯同理解能力都冇其實好難討論。

本文重點係，究竟樓未來既升幅有幾大，先可以保證佢會好過其他投資。因為其他一線城市，倫敦東京，樓會升，但唔會好似香港咁。咁你係咪相信香港可以維持呢個爆發力，despite 有既政治風險同其他野。

最後，我真係淨係想理性討論買樓既機會成本，重點真係唔想講咩投資回報，賺幾多錢，因為我只係求其用個假設去令到大家可以討論。我假設10%回報，層樓升到2000萬，唔加息，我要俾50000租，請問呢個假設邊一部分偏幫左租客？

但既然你講到自己好似最世界最醒，然後笑鳩我又乜又7咁。sorry 呀，我上年嗰120萬，宜家變左千幾萬，我買起你層樓淨返啲錢買花生都夠有突，咁你仲有咩聲出？

D人實又話你拎咁短時間成績黎打飛機架啦
係幾令人葡萄既，有咁既成績

P loan 唔係計LTV, 係計credit.
因為你無collateral
但credit 係可以自己整的。

最基本月薪10-20倍走唔甩
宜家低息3%都搵到

認同

所以我一直都冇focus 個回報...我都只係想理性探討宜家係咪值得買樓。

不過你買既話我都會祝福你呀自己開心就得

佢淨係講個市好景嗰陣時，無諗過乜嘢叫抗跌，同後市加量化寬鬆

樓主分享下啫 使唔使咁呀

其實樓豬你買樓係想自住定投資？自住跌幾多都唔關你事架

岩呀 嚟緊又十年低息QE嘅環境

好明顯你嘅 case 套用唔到喺 general public 度啦

其他人無你咁好彩/ (or so call 叻仔) 靠 " 投資 " 賺到咁高回報 咪買磚頭囉

係咪大部分人學你去 " 投資 " 都可以賺到咁多返嚟 ?

咁講嚟有咩意思 ?

好多好似你咁識分析既人 係香港輸左30-40年

30年每年10%
你咁撚叻就唔洗而家左諗右諗啦

尋晚個回覆，講左就算自住其實都要計

有錢，有剛需，我覺得冇乜所謂
除非你以後諗住移民

所以從來唔想stress on return. The only thing to discuss, is whether it’s worth buying apartment given the high opportunity cost and future risk

所以30後會keep住30年前既升勢？ 樓一定會升，討論既係仲有既潛在升幅

睇哂全部post先出聲啦⋯⋯第82個錯重點既人

如果有自住需要，但樓價會跌都所謂？望下日本

買就買硬架啦，計劃會有小朋友
買左穩定左先再諗其他投資

自住，跌都無所謂呃9自己
同d人買錯股，死揸唔放當無輸一樣

住屋需求係剛需
置業需求唔係剛需
唔好搞錯

自住跌咗都仲有得住 又唔洗煩 鐘意點裝修都得
人大咗想安定啲有咩問題?
唔通你30幾40歲仲想全家每兩年搬一次屋?
租樓租到80歲?

你想搵人買槓杆產品？。10%回報咪就係銀行勁sale公公婆婆個d高風險plan lo

我唔想80幾歲仲要租樓
或者結婚生仔之後仲要每年搬一次屋
除非你冇諗住結婚生仔啦

其實都係需求同埋幾時買既問題
係香港冇可能退休之後仲繼續租屋住
攞退休金交租?

Property means much more than value for many people.
And many people will also face a high opportunity cost and future risk should they choose to invest in other product since they are not good at doing so.

Therefore they would rather choose to put their money into a product they holds certain value as well as serving other purpose like providing a sense of security ( in life ) and being a place called home.

樓主點睇rich dad poor dad 講嘅自住樓不能產生現金流的理論 其實係負債一種
供完到老係有層屬於自己的物業 但呢個資產係唔能夠產生現金流當出糧咁
最後最賺個個其實係銀行

如果講中途加按層樓 即係要加大風險套現 而加按的資產太集中 除非本身有幾層樓 咁就不妨
但呢一刻巳經好難好似10年前咁再一開二形式變幾層樓

如果講逆按揭 到最後層樓都係俾左銀行 重要逆按揭俾到嘅生活費唔係咩咁吸引 重要你要夠長命先賺佢
而最後最賺個個仍然係銀行

我經過上年開始覺得將投資係港樓的錢
分散投資不同國家 不同類型的REITS
放十隻係倉收息產生現金流 無需炒賣
收到嘅息要來支持生活費 包括租金
係一個唔錯嘅選擇

ps 當然投資可以唔止係REITs , 可以係IB買債券/ETD, 主要係穩健收息野

Btw 過去10年香港租金大約平均每年升6-7% 但樓價係平均每年升10%有多
無投資而去租樓係on9 幫人供樓輸通脹
但有投資有得揀就唔同講法
可惜大部分人投資概念都只有炒賣

睇你想幾穩定lor
層樓供完可以住一世唔洗煩
買REITs如果經濟爆既話跌好多/減派息 你驚唔驚?
不過俾我就兩樣都買啦 除非冇錢

巴菲特係管理緊幾百億美金 點同 佢唔可以all in幾百億美金買一隻倍升股 我地可以 講完

日日都有人講巴菲特廢同埋out,之後自己幾咁勁，但係從來無show過自己戶口有幾錢同賺左d乜

我都好想知點樣可以30年每年有10%回報，咁易賺應該好多人發達，樓主指點下

樓主通常話你錯重點，個重點唔係10%

會唔會再講落去變左個重點唔係錢

我當時買樓都無諗到咁深入😅
我淨係知自己要結婚 同將會生小朋友，計啱數就入咗。
如果唔買樓 筆錢既回報的確可能會更高，租仲抵過買。
不過係我自己唔想每2年煩一次續租，又可能要係咁搬之類，太多不確定性。
每人個定位同處境都唔同，呢啲真係好depends個人。

你講後面個d好岩啊，我認同，但唔會係無所謂囉
升左，可以再按，再做其他操作
跌左就係跌左
唔會因為你自住而無蝕，一定係買貴左，供貴左

住屋需求同置業需求 都分唔到。。。點討論

佢唔廢嘅 但都唔係神 佢係識點樣唔蝕錢咁解 管理大筆錢真係最信得過 但回報率就一般般 佢管理下嘅基金過去十年回報追唔上道指升幅

唔係個個人睇野嘅角度都同你一樣

我可以再極端 d
其實你餐餐食杯麵可以慳到更多錢去投資

買貴左咪貴左囉，遲早升返突，歷史為鑑。

你又如何保證最低位先買樓？

我係唔明點解d人會覺得跌左無所謂
係跌左 佢都無辦法，控制唔到，唔好講到無事發生咁啦
同d人高位買左5仔，蝕到仆街一路蟹住，之後話反正有息收無所謂一樣，自己呃自己

你咁計無得計，好多基金經理賺錢多好多，但係短命，一個浪打埋黎隨時之前賺既錢輸突。巴菲特係個long term investment ICON

因為層樓係我屋企嚟囉

到我要賣嘅時候佢先係產品

唔通我日日 mon 住樓市 ?

跌咪跌 我又唔諗住賣

我係指 超過/追到道指升幅嘅大型基金好多 對比下佢回報率唔算高 果d基金都唔會唔安全 都係投資正常大型股 同指數掛鈎 所以唔好當巴菲特神咁拜
10年回報率我覺得已經好忠實反映long term investment嘅能力

5仔蝕到仆街係投資，你有額外既錢想搵更多既錢，可以話唔係必需開支。屋係一個必需品，無論租同買都係要俾成本，咁你租屋當唔當蝕左？

樓主好勁 一年賺1000% return
不過我覺得你一開始計幾條數果度表達得有d問題，因為T0你只可以二揀一或weighting 去做你講既investment。無得你話樓唔升你就take lower risk investment, 樓升你就take higher risk， 咁樣計如果你take 100% lower risk 樓又升到2000萬你就會輸。當然我知道你係簡單分享
反而想跟樓主學投資

咁根本唔關買樓事
唔開心個重點係被人迫

年年十%冇風險，巴菲特都要來擦你鞋

租屋係幫業主賺錢 等業主有收租回報
我代業主多謝你地租樓住~

好多人買咗樓唔洗成日搬黎搬去唔洗日日mon住樓市煩幾時買樓
其實仲開心咗
不過跌個陣都係睇你咩心態啦

其實樓主講黎講去都係驚股市升賺少咗 驚樓價跌蝕錢
樓想買、有剛需、買得起就去馬啦
冇乜野好討論

不如你講下你租咗邊個屋苑

過多兩年再入嚟睇吓結果點
因為兩年後如果你嗰陣時買咗嘅話就放得
再睇吓個成交價
就知自己贏定輸

大部份人用自住無得輸去睇樓市
但如果用機會成本角度出發 再加埋環境因素
依個moment 買樓成本真係好大

不過樓主可以諗多樣, 買完樓可以都可以幫手diversify 到你個portfolio, 而依個都係我唯一覺得依家可以入市既原因

其實有一大舊錢比如幾百萬真係買唔同產品好過買樓 如果唔係自住 樓靈活性太低有咩事實走唔到

我都支持啲人租樓
如果唔係另外果三層邊個幫我供

當最穩陣既收息股有5-6%
點樣可以好穩陣定有10%?
even 8%已經好滿足

我本身個例子係唔完美，我冇計到樓升值可以加按
亦都冇計到冇買樓都可以借p loan

但起碼我個假設唔係偏幫租客
我話層樓升到2000萬(因為我用左過樓價年圴年升幅4.85%去計）
加上租金我都加到50000， 仲俾埋你按揭唔加息
但永遠，要挑剔既人只會講我假設10%回報。
咁仲點討論落去？

呢句錯得好緊要。
租屋唔係幫業主賺錢
係幫業主還按揭
但如果你層樓價值跌左，出租既回報率連按揭利率都追唔到，你就會蝕錢

好多人講，30年後層樓係你。
但你要記住，本身冇用黎買樓嗰筆錢，30年後可以夠full pay 層樓有突

所有野都係投資，無論自住也好。

如果 簡化個問題
將 樓=財產 咁單方面去睇
先容易d 同 租樓再投資去 比較
我覺得睇蝕 好過睇邊樣賺多d
假設all in投資 你自己蝕得起幾多
頂到幾大嘅風險

頂得大 樓主咪可以 年年aim 10%
但有d人 承受唔起 咪買樓 低風險 博下槓桿 賺一筆
零操作咁去 等塊地/層樓 價值膨脹
長期咁睇 可能跑唔贏 投資 但係永世都緊貼到社會個 大步伐

不過 我認為計埋其他方面， 首置+自住 係唔會輸

我就有個疑問
當依家600萬 一手樓
你30年後 能夠full pay 係 30年樓齡嘅2手樓定係咩款樓？

同一舊錢， 30年後價值一樣，但係會唔會淨係買到折舊左嘅野

不過計 value 可以係一樣， 個人觀感先影響當中優劣

買返宜家入市，30年後嗰層樓

其實你覺得眾人皆醉我獨醒係無問題，10% 回報我相信唔係剩係得零零聲聲幾個人問你點達到，係好多好多人既問題。你又無俾答案，咁又點討論？P loan 最高大部份都係得月薪12 倍，年期又得5年，點同按揭30年俾？息口都差唔多平一半啦 ，可能你勁搵十萬蚊個月借到百幾萬，但係我真係好少聽過搵十萬蚊個月唔買樓

10%點達到，我已經講左，亦有人同意左呢個方法係work. 但10% 9% 定8%....你仲係覺得係重要？everything is on a relative basis. I am saying , 1.2m initial capital for owning a property, if you can gain 10% annual growth , you can beat the property price rising 4.85% annually in 30years. This case there is no p-loan involved at all.

Why I keep saying 10% isn’t the emphasis... because property price movement is also not sth guaranteed . Then why bother? As long as you have a way /assumption/calculation to justify your actions, that’s fine. 10years ago, if you had money, go ahead and buy it. How abt number, followed by the social events/risk, is it worth buying now? This is the thing I want to discuss . Nevermind... tired of replying this. If you read everything I said, I proved , I explained , but most of you who asked /challenged me, have you read everything mentioned above? Regardless of your decision, Good luck. I am just saying I am not optimistic, 10 years ago when I was in uni I was very positive abt the property market, but I wasn’t born at the right time, I couldn’t afford it. Now? Let’s observe together

Why I keep saying 10% isn’t the emphasis... because property price movement is also not sth guaranteed . Then why bother? As long as you have a way /assumption/calculation to justify your actions, that’s fine. 10years ago, if you had money, go ahead and buy it. How abt now, followed by the social events/risk, is it worth buying now? This is the thing I want to discuss . Nevermind... tired of replying this. If you read everything I said, I proved , I explained , but most of you who asked /challenged me, have you read everything mentioned above? Regardless of your decision, Good luck. I am just saying I am not optimistic, 10 years ago when I was in uni I was very positive abt the property market, but I wasn’t born at the right time, I couldn’t afford it. Now? Let’s observe together

你講既social event /risk ，請問如何量化你覺得既跌幅/未來既升幅？如果靠一句-我直覺覺得因為升左10年，之後未來30年就唔升，呢個係唔夠客觀反映事實，只係你主觀想法。你用左假設係基於過去數據去project 將來。你統計左過去30年樓市平均係升4.85%，即係你應該相信未來樓價都係平均升4.85%，如果唔係點做統計去推個projection ? 不如你用excel 計下買樓個leverage 升4.5%同你個120萬每年10% return 之後30年點追到？

Omg...... 每年升4.85% ...30年後咪就係我個假設30後樓價2000萬囉......
就係咁先會推斷到要用10% 就追到。
不如，你睇清楚先。唔好咁衝動覆住

我家庭月入~140k 首期唔多得1.5m 左右，我反而而家留意樓市因為兩個原因
1. 投資記錄唔好，成日大上大落
2. 渣住around 1m cash 又唔敢拎哂去投資

如果樓價跌我當可以用埋果1m cash當投資落樓市
你叫我拎哂d 首期去投資，我比人斬死都似

月入140k
大洗極都草到好多錢啦
1.5M 唔夠 咪草多1至2年錢
呢個月入 追得切樓價升幅
供又輕鬆

如果我家庭月入有14萬 我一年都儲到120萬
唔知你屋企開支係咪好大 定係睇唔上眼細價樓
話說我識一對3字頭夫婦無小朋友月入十幾萬到依家都未買到樓
一開口就話要買太古城奧運站 依家跌咗啲有8按又話會跌市唔想買

覆埋上面師兄
上有高堂下有妻房，同埋最重要係我一出黎做野果日邊有140k
扣哂租金家用水電煤保險，一個月儲得70k到，追唔到樓價
最慘係老婆日日都話想唔撈

我咪問你個4.85%用樓價幾錢計羅

都唔知你係撚狗定點
自己月入夾埋 有排都唔夠70k
所以買d 垃圾樓 照屌
你就月草70k 都話唔敢買
你地份月入 根本頂得過 好多風浪啦

加油加油
以你既收入應該好快可以上車
我一個月都無你儲7萬咁多都上咗車
當然要好慳家先得
有仔女真係為佢地著想吓
有層樓老咗都唔使啲仔女操心幫你租樓
除非你低收入到可以住公屋
公屋都要排返7年
樓根本唔完全可以同投資既資產掛鉤
唔同叫我住喺張股票或者隻fund裡面咩
有自己個竇對於個家庭黎講係幾咁重要
dklm唔使下下問過業主點裝修已經贏咗啦

我邊有話唔敢買，我一開始咪覆樓主話我明佢睇法但都會想入市，我話唔敢拎哂d首期做投資（非物業）姐
同埋可能你岩既，真係唔想買垃圾樓，所以一直等緊樓爆買d正常單位

呢樣真，我同老婆岩岩係外國番香港，而家兩皮租幫人供緊500ft半新樓，一個b，無請工人，都唔係十分夠位住。(老婆買好多野比個仔，唔係串但新樓500ft同舊樓爭好撚遠）我感覺好大原因係因為無得裝修，d櫃都係求鳩其ikea 最cheap既用住先，用唔盡好多空間。如果有得自己裝修相信會實用好多

誤會了 sor
不過 強烈建議 有自住需要
又俾得起就 拿拿淋 入市
你呢個首期 揀到唔少 企理單位

等跌唔係唔好 捉得靚時機實正㗎
但果陣 我買垃圾樓 都大把人話貴
問下自己 幾錢先叫平，跌到幾多先會買
否則只會一直等
不過爸打你 月入咁高 等得到

....你再睇返我之前既回覆啦，我plot 埋normal distribution計出黎的。不過唔緊要啦，唔想拗，每個人既意見都唔同。你開心就得

所以而家日日wfh係度睇post 學野

如果有閒錢，咪買。我同意而巴打講，買左個安心穩定啲，呢啲野量化唔到。
宜家要諗多樣，會唔會移民

我同我女朋友都諗會唔會移民。所以先猶豫買樓。同埋上面都有講，佢之後會想自己診所，咁我地儲返啲錢，到時都有用。

移民 都唔擔心啵
97前 都係有人 香港有樓 照移
海外住收香港租 依家一樣係有唔少人做
況且 幾時都賣到樓嘅
真係蝕讓 都唔會 損手爛腳

巴打舊年執咁多，唔會諗住襯今個浪擺番d係property?
另外有冇咩美股值得留意分享下？

我好少睇美股...上年係好彩買左Tesla, 今年Amazon ....全部都係收消息買。今年穩陣啲算。

外國返黎梗係覺得香港500呎細啦
有咁既機會點解唔留喺外國
租樓唔會有心機佈置間屋
一黎唔係自己樓
二黎都唔知幾時又搬走
問心我都覺得乜尻垃圾樓都賣萬五六蚊一呎
但啲人就係餓狗搶屎咁 排隊睇樓
你唔買人地爭住買
好慘但香港就係咁
樓爆係俾投資者full pay買樓
銀行又未必借足即係又唔使買黎上車
貴又死 平又死
你係鍾意 覺得有需要就買
起碼唔使日日不安

無計...香港是我家, 我仲要上年8月番黎
比我揀多次, 我可能會EXTEND 係外國多一年
係, 香港真係好撚癲, D樓已經唔係靚仲要貴, 原來上一兩年身邊D朋友開始上車我先知仲要扑撚到去抽...
可能房屋台D巴打會笑鳩我淡淡...但一日九龍西 (連登口中既低端區域, SSP之類)唔去到8M 3房我都渣住舊錢算... 當然8M 3房係我覺得既合理指標, 到時可能會揀兩房都唔定

呢D唔係好彩, 你個return 應該仲要margin / derivatives 先做到, 呢D你有膽識抵你贏既
我見你出post 又tbond 又repo, 以為巴打玩開D另類野, 呢D我做野就聽得多, 實際未操作過

我真係買咗連登仔眼中既狗也不屌區域SSP
8M 500呎長沙灣幾年樓齡既喜X成交咗
你落吓區睇吓樓先囉
btw九龍西不嬲呎價都好硬
近tst中西區寫字樓返工真心好爽

hi 巴打...我就係住緊喜X...
由細到大都係住SSP, 所以我用SSP 做例子, 反正係連登SSP就係狗也不屌

樓主仲認真緊 上連登講租樓慘過食屎

hi我係絲
喜X啲則四正幾好 我老公都心動
不過我地買樓嗰陣撞正個市好旺
所以把心一橫買其他
過來人心態係未買嗰陣好囉囉攣 又唔敢洗錢 又唔知買咩好
買咗反而無咁慳
身為女人梗係想有自己既小天地啦
300呎都係自己屋企
我覺得chanel都貴 但我鍾意就買 有得用嘛
層樓買返黎有得用 我鍾意全爆廚廁都得
買樓唔好用純投資角度去唸
雖然有埋投資價值就更加吸引
我唔太識投資 但我買件嘢返黎係開心既點解唔做

即係最後無買喜X? 係呀, 算係咁, 我睇其他兩房, 連張4尺半雙人床都入唔到 (本身外國帶番黎件傢私又係大香港小小既) 樓下環境無連登仔講到咁衰, 不過係唔適合比小朋友通街走架啦
喜X最好係大廈直入停車場...可能你地會屌我無樓仲養車, 但今時今日香港地無車, 我都唔知點帶個仔出街, 之前日日都驚d 黑警亂鳩咁放tg

樓主you are not alone.
我同你諗法一樣
小弟30歲,首期我有3.5M,但而家大部份買700+9988
如果用而家樓家買我覺得唔太值
同你唔同既係我會買科網股,唔係bond

再講你地早幾年買左樓梗係講得輕鬆
而家6,7M既樓先得3,4百呎,新盤講緊STUDIO個d呎價去到2,3萬都真係好離譜, 我真係說服唔到自己咁樣既assets真係值

相反, 700,9988呢d就算咁大隻,都每年幾10%咁增長, 點解我唔買佢地而去買而家咁貴既樓?仲有6,7M樓質素已經算差,都唔知易唔易甩手.

你地成日話樓有leverage,升就係,趺就奶撚哂野
我當6M,首期+MISC EXP 2.4M
樓價趺5%都30萬 (-30/240 = -12.5%)

btw今日市建局東京街個盤收咗幾十份標書
人地發展商幾十隊專業人士收足市場第一手資訊
呢個時勢都肯買地
講緊麵粉價估值一萬蚊一呎
起好買萬八兩萬一呎
唸下連登仔狂屌樓市同埋ssp既幾年後買唔買到兩萬一呎樓

300呎加個小朋友點住

岩，所以買咩都好，睇下說唔說服到自己。香港好病態，覺得樓係必升。

係，兩公婆加小朋友，300尺你會住得開心咩。所以香港好大壓力。

呢個論調其實不一定成立
2009年美國次按大爆發之前
美國人都一路只覺得樓只會升不可能跌
甚至好多投資銀行借大錢去買入樓市按揭 再製造d衍生工具推出市場俾人投資 (即係雷曼債券)
當時美國投資銀行d專家唔會蠢得過香港發展商d專家

咁講唔代表我睇好睇淡來緊香港樓市 我都有層樓係手
只係想客觀討論「發展商夠膽呢個價投地就=樓市前景向好」呢個論調不一定成立

痴撚線...講左咁耐,原來連內容都未睇清楚,仲要問....
真係諗唔到點討論落去....連跌左都覺得WFC.... 我認輸了

點睇樓主一張圖收咗條柒頭皮

唔緊要啦樓主，我23歲渣住兩層樓，食住花生睇你諗緊入唔入市

其實呢，世界上唔係剩係得你識金融架。識個term 叫normal distribution 同攞下Bloomberg screen 就串其他人投資係初哥水平。你首先你話樓市回報係4.85% 。我相信你既（雖然我唔知你條數點得番黎），我見到樓市數據係1995 年有benchmark 平均係升7.5% ，不過算啦，你話4.85 就4.85% 。30年係 return 係2千4 ，你又話升到2千萬就封頂（我又唔知點解2千萬就封頂啦），你用120 萬10% 30年黎追 ，岩岩條數就二千 ，兩邊打個平手。咁你係咪要証明每年10% 點追呀？ 你又話呢個唔係重點。點傾？不如我講埋俾你聽有咩過去30年平均升到10% 呀， 咪係S&P 500 羅，不過你話做債券喎，債券講到以前債神bill gross 都係7% 一年回報，咁你勁過佢羅。

另一樣野唔知樓主有冇mention...
Let’s assume both investments (real estate and your 10% investments) would reach 20m in 30 years. I.e. return parity.

但嗰path去嗰20m其實嗰risk profile 好唔同：樓無錯係Leverage 大（而且只係一開始），但係無人會actively mark to market，你供到款無人會跌市call你loan。相反黎講，一個可以achieve 10% return consistently over 30 years 既liquid investment portfolio，小弟唔覺得An average person有嗰risk appetite 去捱三十年既possible financial crises，而又come out sound and safe after 30 years.

只可以話樓主真心叻仔。衣啲做法（即係aim 10% return)唔可以Apply落正常香港人到；就算係讀過下finance，唔係個個人都想好似你咁未來30年又玩t-bills,又玩leveraged bbb- bonds，又要睇technical analysis/financial analysis。嗰啲Investments係可能搵得多錢過自住樓，但有time investment and more risk-taking。

有啲人有得住就開心了，唔介意三十年後究竟自己係咪蝕左所謂”opportunity cost” of not having gone through t-bills... leveraged bond... etc etc.

同意你所講，做投資唔係剩係純粹計數，如果係既話大把financial control 同會計一早發左達，投資心理性質同risk control 係重要好多，佢講到連續30年平均10% 好易，重要講到gearing執錢咁執，唔好玩啦，leverage 玩bond做多少少high yield一個market 轉trend已經補margin 。咁醒既年年10% 唔係無，不過去哂幫hedge fund 炒野羅，樓主咁勁，整個proposal 出街話証明到年年10% 既，大把投資者俾錢你幫佢炒

我明 好多濕鳩碎
不過我相信要民主嘅香港人
都唔會再揀係香港住
既然唔係香港住
就會少咗人買樓
儲錢移民仲好過
好多人都走去台灣
我有啲舊同事
唔聲唔聲就離開香港喇

咁老老實實
樓價去到幾多 係會認為 值/平
質素果d 冇得講啦 幾平都好 質素差都係唔會買
同埋 點解睇好d 大股升10%嘅同時 覺得樓市會仆直？

每次有咩新樓
新聞都一大批人 過去抽
係呢個現實下 真係好難唔令人咁諗
天水圍果個 wetland season park
大把人都屌佢垃圾
結果又係勁快賣哂
係新樓按措施下
估計600-800萬樓下嘅樓 仲係有價有市
細價樓 仲係有大把購買力承托
呢個特登 傾斜去地產嘅政策 至少穩住樓價

我都好好奇樓巿能否一直無限量升值

2020年400呎樓要500萬, 30年後是否要用2千萬買400呎樓

2050年fresh grad 仲係唔係1萬5千蚊人工

因為講得出呢句既通常都未買過樓

當年未有樓 我都係咁諗

前幾年仲係住緊2百幾呎舊樓
住到發癲去左睇租盤諗住做雙租
最尾冇咁做 因為幾細都好至少自己地方
個感覺根本唔同

最尾換左樓

路過，冇碌哂全部post，不過講親樓最尾一定好多情緒化討論

先從投資既角度講下樓係咩
樓本身有股票既特性，同時又有債券既特性
例如，買樓你可以當佢同股票一樣，係一盤生意咁睇，買樓再租俾人，從中賺取資本，所以樓有股票既特性 (但樓既風險比股票低，因為樓既租金收入必定係正數，而做生意你係可以每個月都蝕錢最尾跌到0)
而另一個角度去睇，買樓你又可以當佢同債券一樣，每個月收租，然後在某個時間賣左層樓保證有錢收返 (但樓既風險比債券高，因為債券既派息同face value都係guaranteed，而樓既租金同賣出價值就有fluctuation既risk)
所以一般會認為樓作為投資既風險介乎於股同債之間，但往績來睇，似乎係偏向似股票果邊稍為多少少
所以一個平衡既股債組合，e.g. 55%標普500指數 / 45%美國國債，風險上同買樓真係差唔多
Thus如果有人話要用一個股債組合去replace買樓，本質上我都覺得冇問題

再講
應該會有人話，樓可以做mortgage，槓桿放大個回報，股債唔得，雖然理論上股債可以margin但margin call既機會遠遠高過mortgage call loan，所以不能相提並論
不過以上都只係誤解
實際上股債都有leveraged ETF
例如
UPRO (3倍標普500指數)
TMF (3倍20年期美國國債)
又事實上又真係有痴線佬simulate過一個55% UPRO / 45% TMF 再rebalance既組合，由1955-2018年既表現
年化回報：12.99%
年化回報(扣除通脹)：9.10%
Sharpe ratio: 0.39 (roughly the same as S&P500)
又的確真係可以做得到樓主講既平均10%回報 (呢個strategy suppose只要有紀律定期rebalance就執行到，唔需要咩特別知識)
風險上leveraged既股債同leveraged既樓的確分別不大 (上面都解釋左樓既風險本質同股債混合分別不大)
用Sharpe ratio去量度呢個strategy既風險，有0.39，亦都算合理，唔係話要搞到take勁多risk先做到呢個10%回報
某程度上你可以話仲低風險過mortgage
做按揭都可以負資產，但買ETF最多都係跌到0
reference:

咁講到呢度
可能會有人屌我
如果講到leveraged股債咁好，又唔見我自己用，得啦巧叻叻啦夠薑咪貼自己個倉出黎etc
不過正正每個人都有自己既情況，有自己既偏好
例如除左捱一大筆首期供樓 or 槓桿股債然後租樓之外，人生仲可以有好多方向，例如打橫心移民去外國順便full pay買出面d平N倍既樓，都可以係第三個solution，或者發揮自己既創意去搵第四第五第六個solution

沙田第一城284呎都間到2房
你唔會一世住同一度 會換樓
我好多前輩都話做人唔好妄想一步登天
個個都係咁捱過黎換大屋
btw 事實係生咗小朋友係會難儲錢好多 因為你一定想俾最好既嘢佢 開支大儲首期又難咗

正解。我由始至終冇話我既方法係必勝。有人覺得樓會keep 住升，咁買樓，冇咩問題。我只係覺得佢黎緊30年既爆發力唔會持續，所以提出我既意見，同大家分享，其實呢個世界有好多alternatives .

但無奈有好多人睇到10%回報，已經無視哂我其他講既野。宜家冇人講得埋，可能30年之後我仆到直一直，因為可以而家500既樓升到1億。亦都可能係你層1千萬既樓俾中共直接沒收返（好似以前共產黨收地咁）。

起碼我宜家拎左一堆 stats 出黎, justify到我既決定。

賺10% =/= 升。 其實投資工具既好處係，唔一定要升值先會賺錢

心態當然好緊要。同樣有一日你見到層樓跌你一樣會有壓力。如果唔係點解97 同03 咁多人蝕住賣樓？

唔同既risk profile 同appetite

正常香港人（唔係你衣啲CFA/讀過FINA1001) 會比較容易承受樓市既movement, more so than a leveraged bond/derivatives portfolio, which is marked to market daily and faced with higher risk of being called margin

揸一層太古城樓 vs 揸一個 10-15m+ 既 leveraged portfolio，我個人認為前者喺正常人心目中易啲入口，易啲長揸

以上未計你擺喺investment analysis 既time cost, 揸一層太古城既樓唔駛日望夜望

1） 從來冇講自己投資叻。一直只係分享另一個角度。如果我係要吹噓自己投資有幾勁，我直接post portfolio 就得。但我覺得你點解要focus 係個return 到，10%係因為用黎Match 4.85% average 既樓市升幅，就令到自己投資會追到樓價（當然我唔覺得樓市keep到呢個升幅啦，你見到其他物價，人工完全追唔上樓價，即係呢個樓價係用咩黎支持？純炒家撐住每年4.85%既升幅，合唔合理？咁炒家既然都係炒，個社會冇人afford 到既，咁點解唔炒其他城市，要爛炒香港？）

2）我有啲懷疑其實你有冇用心去睇。唔係第一次，你連quote都quote 錯，又理解錯，之前仲話其他巴打冇答到你啲point。大佬呀，你連基本閱讀能力都有問題呀，睇清楚先啦，唔想你又衝出黎7
我講leveraged bond 係講緊如果層樓冇乜升，輕鬆leverage bond 吊打樓價。
如果樓價升到2000萬，就用10%先至可以 cover 到。
咁10%點黎？ 你又唔追文啦，我咪講左diverse portfolio, 我有etf , 有Algo trading futures, 有正股，有bond fund. 如果咁樣你都仍然話我冇答到你點先做到10%，我不如俾埋密碼你login 啦。或者我每個月過數俾10%你？

3）你話500萬4.85%有2400萬，又話10%都追唔到...我唔想同你為左點樣用excel 計數而爭執。我用圖答你。

同你傾左幾日，你到而家都唔知自己個問題出係邊。唔好每一件事自入為主，呢到唔需要哎交，我俾數據，計埋俾你睇，你話我串人... 我計normal distribution，係想用客觀數據同大家分析，原來樓市未必真係大眾諗到咁樂觀，that’s it. 點知你又玻璃心覺得我拋書包。你上面咪又好串話唔信專家，叫我cfa收皮？then why you still bother ? 你覺得價岩既，咪入市囉，價唔岩，咪等/唔買囉。anyway, 唔想再同你講，你太小學雞，我冇時間精力處理你

97/03 多人跳樓係因為份工同埋over leverage ，失業既話無倫租樓同買樓都好大壓力，供樓租樓都要每個月俾錢無分別，over leverage 就抵死，如果你over leverage 買bond / stock 係2009 ， 你都已經跳左樓，債券同埋股票最低消費negavtive return 20-30%， price in 個下一定cut margin埋單，返身都返唔到

儲錢移民幾時可以儲到兩球去台灣，買樓點都會易過移民啦，你得閒去聽下移民講座就知唔係咁簡單，身邊都有唔小親戚移民，不過多數係專業人士，賣左香港層樓，賺左幾百萬走人

咁樓主可能Well hedged,佢無話一定long...
可以short/買vol...

前題係你假設左樓市會升得多過通脹。對於香港黎講呢件事好似係必然咁。但對於絕大部分地方，樓市都唔係一個理想既投資工具，太volatile , illiquid

攰了，多謝所有有回覆既人。唔想太情緒化討論呢個話題。買樓既祝你地賺錢，唔買樓既都希望你有雞脾食。

我上面個reply 無Make assumption on returns
純粹比較兩種”investment option”既risk profile同埋一個正常非金融人既risk appetite

我既睇法好簡單：
我認為樓市係未來既不穩定因素只會愈黎愈多，要離場又未必短時間內完成，升值空間絕對冇過往20年咁高。除非有足夠實力承擔風險，否則租樓+其他投資係現時最合理既選擇。

月經post

買樓既好處
1. 同通脹掛勾
2. 成為被動收入的證明，容易借上借
3. 容易加按/轉按，還款期長達30年
4. 除左經濟上，生活上都好，例如臨老唔洗驚冇人租比你
5. 免被業主迫遷，做遊牧民族

壞處
1. 差餉 / 物業稅 / 管理費 / 維修裝修一系列雜費
2. 2047危機，青海省債可以一野收你皮 / 廣東緊急法案，行政指令沒收財產，同共產黨講規矩既自己睇路
3. 資金鬆動，無須長期被困住
4. 主打現錢，唔似樓咁出現有價無市，焗住劈價，或者冇接貨，只係仙錢的情況出現

呎價平，班做高成數八九成冇乜首期咪買囉
到佢哋收樓，就真係負資產

跌1成 啱啱好打個和
蝕左個首期 但未負資產
低息下 每月供款 有一半 係還本金
要跌到負資產 要個跌幅持續幾耐下

有無數據參考下到底真正做呼吸 plan 嘅新造按揭有幾多 ?

成日講呼吸 plan 高風險

真正 take 咗咁高風險嘅人有幾多 ?

話失業率升就多人供唔掂要賣樓
咁本身近年買樓承造按揭嘅人本身搵幾多
職業有幾唔穩定 幾易俾人炒 ?

樓價近年一路升 合資格參與買樓遊戲嘅人愈嚟愈少
仲入到場嘅人係咩 background 呢 ?

要知道呢 d data 先分析到到底咩情況先迫到業主賣樓

其實咁睇太微觀
再宏觀啲
點解一定要係香港買樓？
香港係一個修羅場
係國際資本既參與下
所有平民都只係資本既養份
你買樓即係世世代代都要係呢個無間地獄度輪迴
永遠俾資本既下一代做養分
我認同係香港搵食 但唔認同要以呢度為家

另外 SSD 實行咗咁耐 短炒其實絕跡哂

仍然選擇購入物業嘅投資者 其實你覺得佢地嘅心態同 background 係點 ?

有實力而又好似樓主咁嘅精明投資者如果仍然喺過去幾年購入物業

佢地其實期望緊乜野回報 ?

咁你又可以諗下要去到咩情況下佢地先會決定唔放租/ 唔減（ 少少） 租吸引租客/ 唔空置單位
而去選擇劈價賣樓 ?

即係移民論

你岩，全球移民政策收緊，加上2047將至，外國護照將會更值錢

依家香港人都揀移民唔買樓

我突然諗起鐵血戰士個狩獵星球同香港好似
窮人就係俾人定期捉去個度做獵物
又要俾鐵血撚又要自相殘殺先生存到

我自己唔反對樓主對於樓市長遠上升空間嘅睇法

當然 假如再次出現類似 QE 之類嘅極端情況另計

但係

我唔知有幾多人可以/ 願意用相當於首期嘅資金去用其他投資方法穩定地賺到高過樓價升幅嘅回報返嚟

我懷疑願意嘅人唔多
可以嘅人更少

不過我對於香港樓市大跌嘅睇法一直都係

無論點都好 假如香港樓市因為任何原因大跌唔升返

咁只代表一樣野 就係到嗰一刻

你唔應該再諗投資嘅野 你應該諗點樣可以最快離開香港

你到宜家都唔明
好多人買樓係自住想要個穩定既安樂窩
呢個po好多清都有講
個價值唔係錢可以衡量

就係咁先一路牛頭唔搭馬嘴
大家value既野唔同

樓主已經靜靜雞將10%提升做1000%回報
下年樓主果120萬會破億了
再下年變10億

巴菲特都要幫樓主挽鞋

之後叫連登仔去跟佢條76做租租
有撚意思咩，正常人唔蝕已經偷笑
樓主心地極差，聽你講有首期唔買樓走去炒bond炒股，隨時害撚死人

樓主講到曉飛唔緊要，咪講投資點做羅，講勁抽象既modern portfolio 概念當神咁拜，重要鬧人，都痴線

有撚意思咩，正常人唔蝕已經偷笑

呢句真
有幾多人做到10%回報
唔蝕已經好撚勁

樓主太多假設, 而果D假設都幾有BIAS

講到尾，其實你講咁多係廢up。

一句講哂，你覺得呢刻買香港樓冇乜得點升，做其他贏通漲既投資更好。咁咪搞掂囉，咁q長氣做乜呢

不如我又問返你，如果之後30年後會每3年一次金融海嘯，你仲會唔會炒你堆19股唔買樓？

拎數據又biased, 自己個portfolio就30年10%穩家回報，買樓就拎過去幾十年數據黎拉到得4.85%又唔見你拎過去十年？屌你

我如果好似你咁9up, 我又assume樓市未來30年好似過去十年咁升已經屌打你啦 king of biased assumptions

同埋你又黎喇，要屌你幾多次呀，你就隨時可以任draw幾mil錢，業主就assume佢地已經買完樓已經draw爆屌你，biased到呢

你bias既地方係你個control experiment度，買樓條友要買渣層樓30年，層樓升到2000萬都其間唔可以按錢出黎投資其他野，其間唔可以買賣，其間月月收既5萬租金唔計

屌你，cfa，食屎a 渣掛

仲有，你貼幾多身家出黎都唔會有說服力左架，唔好咁幼稚啦明眼人都知你呢啲case萬中無一，同埋輸到要燒炭跳樓訓街既好大機會係你而唔係業主囉

樓主一時又話10%回報, 一時又話120萬變左過千萬, 即係點

btw, 樓主太多廢話, 理論太長, 你一句"有信心每年投資回報 > 租金支出 同 樓價升幅 就唔好買樓"咪得, 但普通人有幾可做到? 仲要KEEP到每年回報可觀, 非常唔容易

正
租樓日日賺
又有財務自由
又可以搬下搬下測下鍾唔鍾意個區

又唔洗失去機會成本去投資賺更多資金
再等到最有利時機
最谷低
最低息環境
自己個portfolio太賺55倍之時
芭菲特叫佢契哥之時
再以比谷低當時市場折讓7成買到dream樓
再有退税及退管理費的情況下

瞓公共地方連租樓筆錢都慳埋
仲好

淨係識閱讀 理解唔到，你放過佢啦

關移民鳩事咩
你係香港住都可以買海外樓投資，外資都可以買香港樓

如果保證到每年10%
同銀行借錢都係3-5%一年
求其都借到幾球啦 咁唔洗幾年就2000萬啦
冷氣軍師

樓主
想問下你個analysis, 月供同月租筆錢係分開計
但係月供係fixed amount, 月租logically 會跟inflation 升
Deduct from projected return 未？

睇唔明你地up乜 推

恆大債券

如果120萬我拎去買匯豐

假設現價7厘回報 +估價唔跌+用管理費當買多兩手
一年都係得8萬5左右 未夠交租哦

咁樣即使樓價唔升我都蝕，又當樓一年升5% 股升10%

樓個升幅係由整體樓價去升，即你心目中既600萬樓會變成630萬
而匯豐會由56-》61.6 ， 即係升幅只係多12萬左右。

如果你話買樓借錢都已經係槓桿，股都要槓
即係要槓5倍，樓我槓五倍就算樓爆都唔會死人，但股債槓五倍跌樓都唔掂哦

樓主120萬 變左 過千萬

有可能30年內有4,5年捉到路大爆升
十幾年拾10%以下,4,5年輸到pk
平均都可能有3,4里

問題係你輸到仆街嗰幾年
你肯唔肯繼續賭

我冇上面d巴打咁勁用數據計利潤，我剩係知我買左樓每月有穩定供樓支出就得，唔使擔心租樓俾人趕，再四圍撲岩價既租盤。老左唔使擔心瞓街、或者六七十歲仲要上門搵老人院，今日選擇唔買樓係冇問題，但第日到你有一刻想買樓，千祈唔好後悔，因為條路係你自己選擇的

2046有 等下

9988

fresh grad at least 20k la

too long

買High yield 要睇路，小心有d junk bond 喺入面

2003年既今日，我選擇左買淘大花園，唔租樓

完

2003 買左樓
仲有咩要討論

我覺得用首期筆錢去選擇買樓定係用黎做其他投資+租數，要考慮既唔係數據，而係你自己既性格+能力+職業+家庭狀況。

大部分人冇咩呢個能力、知識同時間研究股票/BOND，咁當然係考慮買樓好啲。事實係好多人連自己份強積金都懶得打理，更加唔好講用首期筆錢去做portfolio management。做得決定次數愈多，出錯機會愈大。或者本身份工係專業人士，平時放工後根本冇時間去研究股票。或者準備結婚生仔既男女朋友，呢幾類人當然考慮買樓較好。

好似樓主咁有一定能力去做投資+女朋友想開自己診所(創業)，咁考慮唔用首期筆錢去係而家買樓都唔係錯。

自己身邊有兩個例子啱啱好代表呢兩類人:
我有個朋友既屋企人(學歷:中三畢業)，大媽黎，04年時用晒成副身家幾十萬(當年可以係香港買到一層樓)係深圳同人夾份起樓。而家每年都分到大約100萬租。佢唔識炒股，唔識做其他投資，只係成世人做啱唔駛多，一個就夠既投資決定。大部分人比較適合買樓呢個決定。

另外，我都有一個uncle 92年開始炒股炒到而家過億身家，佢係一個好聰明好肯博既人，咁有能力自然可以用大筆錢去幫投資，用盡個複式效應，不過真係好小部分人先做到。

樓主呢個topic要結合番自己既性格+能力+職業+家庭狀況，所有人都唔同，啱到樓主唔代表啱到大家。而且呢幾個conditions隨時會變，自然決定隨時都可以轉樓主都唔係話成世唔買樓

樓主可唔可以出黎講下依兩日股票個倉賺定蝕

樓主呢半個月又賺左幾多？想學野

binc time come so fast

買左反方向槓杆ETF 賺到發發聲

一年10%回報同一年加10% 人工一樣
巴菲特都做唔到你做到了

又賺左幾年租金

樓主仲未上水

太多假設了
同埋其實好多人買左樓都可以繼續去旅行享受人生，唔洗就住呢樣果樣

對投資0知識 點入手
求教

太多假設就同現實脫勾
同19 economics一樣

就算股災都賺，吹咩

樓主呢幾日過成點？？

2月16到今日恆指跌左6，7% 當樓主買100萬股份都係輸6，7萬姐

如果渣住層樓差緊銀行400萬，如果你唔係做公務員、呢刻應該仲驚d

同一個post 如果出係財經台

如果....

仲有兩年回贈一次都未計

諗到咁複雜做咩呢

樓主果一千萬見點？

binc
樓主呢啲7頭 一時撞正人人都係股神既時間就也文也武 知唔知係大人眼中你既諗法係幾小朋友？彷彿好似見到10年前嘅自己

唔抵得就唔抵得啦憎人富貴厭人貧咪你呢啲垃圾囉

單問 risk 嘅問題
成日覺得揸住不動產個 risk 大過 30yr treasury
尤其是香港社會前景極不明朗

利申供緊樓但只佔入息 18%

樓主成日話人錯重點
其實係佢自己get唔到人地既重點比自己一時嘅符碌沖昏左頭腦

呢個禮拜個市樓主過成點樓主你明白未
如果啲巴打聽你講拎咗個首期去炒股落埋孖展，可能俾人斬左倉了你知唔知有自己幾撚陰質未

而業主今個禮拜呢？繼續unun腳

但係債仔都有可能失業負資產俾人 call loan
其實個情況係咪類似孖展俾人叫補倉？

利申唔識

諗起沒事兒

agger 2013年個陣見唔少。樓主深潛嫁喇

Lm想睇樓主上個禮拜執到幾多

可能佢反手買左跌呢....佢咁叻仔....可能由一千萬變左5千萬喇，問緊李嘉誠間大宅放幾錢了

上年美股升左咁撚多
你先cover到租金
就收皮啦。。。
用上年牛市既結果
就預測自己可以連續30年賺10%
上年道指升左30%

當然假設真係有能力每年投資賺10%
一定係投資好
如果你有咁既能力
真係無必要打工咁浪費自己既才能
開間投資公司做老闆仲好
巴菲特都係每年賺10%左右

你同人簽合約每年保證7%回報
你都仲有3%袋
幫人投資幾千萬
一年都賺幾百萬
錢滾錢
10年後愈做愈大
幾十億身家指日可待

無錯
隔兩三年又有呢d post
我就兩層樓渣手 少少地都有廿萬股票輸得起

最驚美股日日急跌一千
到那時， 手楂重貨日日心驚膽跳

手持五十萬楂五百萬貨是九至十倍孖展槓桿

樓主咁有信心每年有10%回報 仲諗乜鬼野買樓
融資搞個fund 都fatfat了 月租十萬深水灣都得了

樓主9成唔係professional, 做investment related supporting function, 返工得閒睇住個市，撞正大升市贏兩三年錢就一朝得志。

真，早年舊登每每大升市就見到呢d post，過多排佢地就會唔見哂。上星期應該就輸哂佢2019 2020賺個d嫁喇。過多排可能佢專心打份工，唔會再股神教路

樓主可能真係搵到下錢既，佢話ploan無抵押都可以隨時借到幾百萬女友又做牙醫，不過又要因為15000租，百幾萬首期，幾百萬樓左計右計啫

佢份人太有自信同固執，覺得人地個個買左樓既諗唔到佢諗到既野，或者以為人地冇諗過，以為人哋未經歷過佢呢個幼稚階段

學林太話齋，我地唔信投資專家架，我地唔係有見地，係腳踏實地專家？專家食屎啦

提提樓主，月頭喇，冧咗市都要記得準時交租

真，個個岩岩出黎做野，特別係做investment related 個班，邊個無發過夢。跌過就會知痛。
利申2013輸過

唔

港樓已經全球最貴， nyc兩倍價錢，重點升，泡沫去到天價都爆啦，香港年輕人都冇咁既購買力。

數係咁計 但你講嘅投資同自住樓嘅risk 差天共地 升市果陣講到會飛天都得 簡單講有冇一隻etf/bond已經派左30年10%息 你條formula仲要係複息 即係生出黎嘅息都要即時要投資返10%回報嘅嘢 不過咁講如果你個本夠大 都有機會跑到呢條數 1球就真係難d

又一個月
樓豬交左租未

唔同意有泡沫(因為辣招 + 壓測 + 供求調節 已經有去泡沫既作用) 同埋亦 唔同意年輕人無購買力 (你睇連登幾多後生仔搵到錢)

Sorry for late reply. Had to do some reading and further research to straighten up my mind.

I broken down to the fundamental, and concluded what housing is really just an investment product for me. And if it is an investment product, then I have to consider the expected future returns and the (value and Quality of asset). And in Hong Kong, anything that has slight quality, would be min 10 million, which means we need to at least put down 5m for down payment. And at the moment, just seems dumb to do.

Just found out we have an extra kid, so the house I just got won’t be big enough too, so even if we come back, won’t be enough for us. And we can’t sell it due to the taxes as well...so dumb.

Anyway, I have decided that we will only rent in near future. Gives me a lot more option. (I will still get houses tho, but not necessarily in hk, unless if the returns make sense)

The big problem now is. It is very scary to managed a 7-8 figure portfolio. Getting paranoid in the last week.

You brought up an interesting point re rates. You can actually get better rates with banks now. My mortgage was 2.37 and bank just called me last week and I could borrow at 2.15 now.

依期買咩都輸

樓主最近還好嗎

個市

7500
遲啲你輸返就會怪自己無買
當然我都祝你一路贏

好認同其實買樓係傻瓜式坐住等佢升， 但就要坐好耐。

樓上有班鐘意自由靈活， 大搵大賺， 但唔係個個人take risk ge 能力同傾向都咁strong。

各有各投資， 反正唔好爛賭有不良愛好就已經好夠。

一個月租當你$14,000，一年$168,000，就算樓豬冇投資，零回報，今年先走去買已經贏撚咗，而家買平幾%

都唔係賣比你

個股市真係好chok, 因為有辣招，樓市相對穩定

所以結論係？

支那人有錢咪得 同埋年輕人為上車 唔食唔玩咁濟 接秘撈 死儲首期

樓主係咪跳左樓？
仲有果千幾正評左既人點？

有10%唔難 但要keep住30年每年都10%再講

樓主贏左10％未？

下年既今日，樓主會點呢?

唔講咁多 租樓又贏

睇返樓主同一眾支持者既留言真係好正

再加埋其他巴打話輸埋首期，輸埋結婚錢既帖

有冇幾多人輸到傾家蕩產

冇記錯樓主做trader, 唔知你操盤有冇操到比公司炒

不過都係果句，記得交租

港股
美股
外幣 樓主敢唔敢趁低買英鎊

trader定trader assistance a.
真心無見過大行trader講野似佢咁on9

呢幾個星期輸既唔計

樓主覺得啱啱果年食正升市贏到十倍，所以10%係好保守

佢話佢人工隨時都借到幾百現金唔洗抵押
請佢果間大行摺得未

幾百萬

carosell trader

上年 值520萬嘅樓，九成係垃圾級數，$15000反而可以租到唔錯嘅私樓。

搵得錢嘅人、對生活質素點可能無要求。重有，人生其實今日唔知聽日事，與其死咗帶唔走啲錢，我一定主張及時行樂。

啲樓如果唔係比支那人炒貴晒，現值一半都唔應該有。今時今日睇下係有樓驚定係無樓驚。

咁佢月入至少150k左右 大行trader vp level.
但租15k樓

想知美股賺左幾多 有冇number推介

講出講自己唔笑？

美股跌就實會架啦
升唔見出黎問
跌先出黎扮智者唔好笑咩

呢十年求其買隻都會升啦
不過我諗啲上面D人係唔鍾意你咁不可一世以為自己好叻仔

巴打好波，樓價每星期跌0.幾% 就開香檳D傻鳩唔知咩心態

自己輸錢又唔敢出聲，淨係話自己cash is king

樓主咩近况？ 想知今年點保十？定輸突反咁多年既？

樓豬講親嘢都好多負皮

樓主話每年10%
而家夠一年啦咩
唔俾樓主年尾反cup賺一億既
到時bin柒你班連燈仔

淨係睇呢句, 都唔想睇樓主D高見
我估樓主連08年都未經歷過

a) 假設30年後，層樓都只係值500萬。我只需要呢120萬首期，買張30yr treasury, 再用啲國債refinance 去買BB+ 6%-7% yield 既債，基本上可以係無乜風險既情況底下，賺返層樓。（呢個case 我假設樓價冇升，所以租金都唔會升)

樓主你啲Junk bond 咩環境

bbb個堆呢兩個星期跌左唔知幾多呢
再低d，我估可能得返4x~5x

5年內買多層

如果樓主投資咁撚叻
每年10%咁把炮
根本唔洗係度開post 吹奏自己
投資賺咁撚多 樓都買到幾層啦 仲係度計乜春廿年三十年 一年十趴
直接夫披買一棟啦柒頭
我諗佢而加都一身蟻嫁啦

樓主?

賺到10%未

其實呢D比較多撚餘
人地買又好 租又好 都係用自己錢
自己D錢中意點用使乜理人點諗

淡友又贏！！！

班弱智低置仔潛撚哂好耐

今日唔知聽日事
你依一刻可以保證到你每年有10%回報
聽日呢，下年呢？
當然我都希望你成功，如果你保持到每10%維持到30年
記得唔好忘記小弟啲錢滾30年每年10%
到時你應該都係大富翁黎

唔好意思
阻你少少位

但廣東話就快被消滅架啦 到底有無人知

有無手足幫推

賺幾十倍？我真係想見識吓

算啦，佢雖然好串，但唔好係咁推上黎binc啦，就黎爆41頁

但樓都開始有蝕2球 750 尺 980 萬

25K講條撚毛咩

重排緊隊上天台

你睇自己當然ok , 你有無諗埋下一代先，你既資產係可以傳承落去，你既下一代起碼唔駛學你租樓

ok

Hi
樓主今年賺左幾多？

人地自稱trader 租15k樓嫁，至少賺個開

賺多左 玩一開二 租多間

邊度？

笑撚到仆街真係 連登咁多離地撚
個個買唔撚到樓係到話2047中共收你樓渣都無 你坐時光機返黎定係先知

單純講你買BB+ 6%-7% yield 既債， 試個星期e個評級嘅bonds差唔多跌左3左右，如果ETD就5成都有 , 如果你本身用埋槓桿一個唔小心就爆倉

咪咁撚串 隨時2027就收你樓

係呀係呀 好撚驚呀屌你老尾
閪D講句 有棟樓都有利用價值 你班仆街無樓既點算 等打靶啦

本書有講

600仲變成700萬

樓主哭緊

仲未計放唔到租，裝修費，仆街租客，死人變凶宅

而家匯豐十厘息，假設佢穩守派息，照你咁計，我拎120萬買匯豐，咁我三十年後咪有二千萬？

樓主還在嗎？

你供1萬5千蚊樓，有7千5係落左袋wor
但你租1萬5千蚊樓，你一蚊都無落袋，即係你供樓，每年都賺緊9萬蚊，即係你個120萬，每年回報要減返9皮wor ，重有，買樓你係10蚊買緊100蚊貨，升一成，巳經係你本金一倍，100厘回報

叻

個個以為自己識投資先大撚鑊

我get到嘅係佢每年低風險地賺10%
然後幾十年之後就做大爺
所以唔同層次來

咁買匯豐十厘息得啦😅

我無鑽研投資
但之前了解過皮毛嘅時候
無論資深嘅定網上面嘅
10%以上回報嘅應該唔會稱得上低風險
但樓主啲terms又好pro
所以無得講
情況就好似你揸緊錢七，佢揸緊林寶
大家嘅風險唔同
但真係想知樓主近排點

如果我係樓豬，贏緊錢一定上水屌柒你班連燈仔。咁即係九成九佢而家輸緊，如果輸少少我都實上嚟扮平手或者扮贏少少 冇10%都仲贏緊5%。

而家樓豬深潛，除時輸突個本準備破產你地唔好再推個post一陣佢睇唔開你地個個殺人兇手

假設樓假三十年後都係Xxx萬

你自己睇下三十年前，二十年前，十年前，五年前樓價幾多先啦

提提樓主，又QE喇

人地有10m

你有無？

買唔買樓關你撚事咩

咁柒緊張人地買唔買做乜鳩？

以下自己對號入座：

aa9自己成世人買唔起

日日精神分裂叫人買

恥笑人地有10m？

你死去hea你份乞衣老底9k慢慢妹啦

低學歷低技術零技能呃呃氹氹維生

有排你受呀

我支持租樓
但你d 理論真係垃圾

好出奇？ 三十年前買樓都係幾萬蚊，而家都幾百萬
以前斗零磅麵，而家幾十蚊

屈狗渣住3球貶值 cash，仲日日比人合法打劫，唔嬲就假

每期都有d柒頭出黎認叻做經濟師

早有柒頭屈機男，沒事兒，依家就樓主

之後唔係潛水就變左有精神病

原來上面果個就係屈機男

久仰

年年10% 穩定 return
賺足三十年
樓主巴菲特同索羅斯本人

又釣到隻成世人要為間乞衣劏房打工既下賤階層🙈

25k幫老母租個閣仔26年

心雄大業主🙈

人地有10m

你就有老母(未死)遺產乞衣劏房當寶

其實唔係aa9又何需咁介懷

你都識講係樓，樓先會揸咁耐，因為要住，其他投資好難揸咁耐，你講緊係成二十倍回報呀，強積金有一球，退休拎到一千萬巳經好難

人地有10m關你撚事咩 你夠有性幻想12m樓契

屈狗係咪憤怒到極點？

又qe喇

比人合法打劫啦

請樓主邊度有穩定每年10%回報嘅投資
全球仆街，呢幾年負利率，有10%回報好好喎
唔會係保險狗sell啲plan掛？

Sorry
原來係binc post
推左上嚟唔好意思

好多假設，如果未來事實真係如樓主咁講，先會有機會唔蝕。但隨住通脹，樓價點會唔升呀？

想知賺咗幾多

樓主同d hsbc supporter c9無異。
咩叫賺息輸價都唔識，仲話做trader。
呢個月債價跌左3成，如果baby bond仲慘，5成。
佢leverage x2 or x3， 唔爆倉，個10m，當佢trader咁止蝕，一晚都捱2成幾價 再x2 or x3.
佢應該得返幾m。唔會上水嫁喇。

幫老母供乞衣劏房26年最幸福

你老母有個乞衣自住劏房比個閣仔你隻租租住

智者啊

25k大業主

繼續渣住貶值3球憤怒吧

係啊有錢好撚慘，日日比人打劫

好似你咁25k比晒老母換個閣仔打飛機就最幸福

美股唔係用英文字嗎

依家債會唔會太高風險了？

有無諗過買債, 但當你想賣既時候無人接?
債唔係比普通人玩...

如果考慮現金回贈，可減稅，租樓被加租或要退租，轉地方搬需要既金錢同時間。。。再考慮年老收入大減或0收入。。。

3球貶值cash叫好有錢

今年又有差餉減免，業主又贏。
供緊又手緊既話，銀行話還息就得。

搵25k幫老母供乞衣劏房閣仔小天地打飛機先係皇道

全香港最幸福

成人令人妒忌你有屎食

幸福過你已夠

已經加到$29k幾，你就繼續40碎痴老母住

而家個1.2M蝕緊幾多？定止賺晒？

弱智

日日性幻想自己有劏房住25k乞衣人工好幸福

其他人全部做保安14500痴老母住公屋

你死鳩左佢啦下賤階層

只係講你一個啫，40碎痴老母住保安員 你最高智慧，巡樓啦柒頭

25k大業主性幻想完又要縮返上閣仔小天地打飛機

好幸福好滿足呀

死埋老母接遺產出大廳光明正大打

25k人工 3zero幫老母供26年劏房既未來大業主

教10m身家樓主買樓

弱智

推~~~計好左條數未?

其實如果當你有大有細，你就一定買都買唔切，帶住小孩搬家，真係好痛苦。

成編野都係如果

如果三十年後層樓跌過又升番，咩事都冇

你d投資一樣係長揸？ 你跌一次就可能冇曬

仲ff每年都10%

咁易做到冇人買樓啦

樓主咁撚醒一早反手再反手，準備緊收購巴郡

樓主 今個浪點呀？
賺咗幾多？

叻仔

剛剛搬完

BB+等如無咩風險？
明明就係high yield bond 黎

投資啲咩咁高回報？
而風險又咁底？

好勵志

雙租係最無奈

又一個月啦，過左數未

唔好推啦

樓主
死解決唔到問題
咪當重新黎過囉

樓市係咁破頂
股票尋底喎
點呀？想潛到3萬點先出嚟？

做淡友唔緊要 係人都會錯過 做乜要走出嚟認屎認屁

其實都要睇你個人生活係點
講真好多野會連住個地址
成日轉淨係搞申報都真係好撚煩

連燈：樓爆，支爆，股災，2047，失業，負資產，call loan，火棒，做假，AA，租住等跌，移民，遲買平幾球

兒登：我要攬抄買樓，樓一定保值，買股票一定輸

就爆post了, 交左租未?

樓主做租霸唔洗你教

你人工夠高又有投資開既話長租其實無問題
但人工同儲蓄岩岩夠上車，又唔識投資就一定要買樓

租金始終會夾死你

十年前既今日， 我選擇左買樓，無租到

幫我推下呢個，P牌推唔到

個個都睇你仆街，我留句祝福啦，希望在人間，租的確有半左10% 希望你輸少啲

呢個post 要開2

冇樓主既2

欣賞樓主虛心地逐個覆

巴打同我諗法一樣